[ff]如果十八區每一個都係獨立國家，會發生咩事？整合

[ff]如果十八區每一個都係獨立國家，會發生咩事？整合

沙田國
人口極多，土地遼闊，南面有獅子山丶西面有針丶草二山，東面是馬鞍山，國土沿河而建，南方是吐露港，自是易守難攻之地，而人口之多，國土之大，是南面九龍諸侯的惡夢，大有鯨吞中原（新界+九龍）之勢！
人口:接近七十萬、全港人口最多、人口年輕
交通:擁用四個東鐵站、整條馬鐵擁有權、扼守新界東幾條隧道口、有碼頭基建有助佔領新界東離島
地理:三面環山易守難攻、沿海沿河而建方便運輸、撤離
教育:三大之一位於沙田
軍事:海軍總部(水警總部)
馬鞍山民族黨
馬鞍山是沙田王應對國家人口膨脹的解決方案。
然而大量馬鞍山人因為當地交通欠佳，而傳統沙田人又對馬鞍山人有所偏見，因此馬鞍山人民族意識抬頭，部分馬獨主義者組成馬鞍山民族黨，被沙田國視為非法社團。
沙田王國民風尚武、體格精奇，國內體育設施林立，有賽馬場、賽艇中心、中央體育學院、完善單車、緩跑徑系統，種種原因使得沙田王國國民鍾情體育，於第一次世界大戰時，沙田王國曾有一勇士以半小時跑到荃灣尋求援軍，成功保住沙田王國，戰後各國皆同意每四年便到沙田國舉行聯邦運動會，可見沙田王國國民崇尚體育的精神。

另外，沙田王國國民喜愛節日，每年五月的端午祭是沙田王國最重要的節日，每逢端午祭，舉國上下都會聚集母河城門河，一同以龍舟競賽重現香港大陸發源的神話一一十八金龍升天，各聯邦均會轉播競賽。
Credit: 連登奸奸

屯門社會主義共和國
屯門地處西南，為群山環抱，人口主要沿河分佈，西至大欖省，東至龍鼓灘，北至鐘屋村市，國家內部交通以牛為主，更有由牛推動的輕鐵貫穿全境，並連接至元朗國及天水圍共和國。國內人權狀況令人失望，國家一切決策由金主席定奪，國內媒體亦受到深入控制，近年更積極發展核武，為鄰近國家帶來安全隱憂！
但係屯門近年屢受外敵入侵,加上曾有良景夜宵之亂,大為打擊其國力
荃灣王國
地處大陸中心，曾經是香港霸主，與沙田爭一日之長短，但從荃灣王二世登基，他殘暴成性，不斷壓榨葵青居民，引發內戰，戰敗後逃亡到大嶼山共和國。荃灣王三世登基後，承諾會促進民主發展，更減免賦稅傜役，國家經濟重振，有重新成為霸主的希望！

觀塘共和國
觀塘共和國地處九龍東部，人口稠密，比鄰黃大仙佛教國及九龍城共和國，大老山和飛鵝山將此國與沙田國和西貢聯邦分隔，國民依山而居，有順利市丶秀茂坪市丶寶達市等大型市鎮，近年積極發展安達市丶安泰市等城鎮。但傳統經濟中心如觀塘市丶樂華市老化嚴重，而人口更急速老化，北面沙田國正虎視眈眈，為此國一大憂慮！

黃大仙佛道儒國
黃大仙的國教是佛道儒教，有八成人口篤信佛道儒教。地處九龍之北，西南接壤九龍城共和國，東接觀塘共和國，北界沙田國。由於國教是佛道儒教，該國僅有少量肉食需求，而且軍隊亦把持不殺生的原則，因此該國軍力疲弱，常有沙田入侵的危機，惟黃大仙顯靈，保佑該國不受入侵，才不致亡國，但該國亦有人口老化危機，值得留意。

元朗酋長國
元朗位於大陸西北，一度擁有天水圍。但今時今日國境只剩元朗市及其他鄉鎮。元朗國由元朗丶八鄉丶十八鄉丶大棠、凹頭丶新田丶錦田丶厦村丶洪水橋丶流浮山丶加州花園丶錦繡花園丶米埔丶朗屏丶屏山的酋長所組成，各酋長保留他們相當程度的自治權。元朗蝻人眾多，對當地居民帶來困擾。而且酋長權力極大，掌握平民的生殺大權，橫州本將成為酋長國的新發展區，但由於侵犯到屏山酋長的私人土地，因此向當地平民動刀，驅逐他們離開家園，為國際所遣責！元朗更有一鄺姓作家，創作了全新，的，文法，並成為，元朗酋長國，的，標準語言！他更聲稱，文法，改革，只是一個，逗號，仍要繼續，下去。

葵青國
自獨立以來，國境殘破，但由於把握油庫丶貨櫃碼頭丶藍巴勒海峽，因此發達，經濟復甦，更把握青馬大橋的通行權，令大嶼山共和國不敢向其對抗，但國內山頭主義盛行，難以團結，加上人口老化嚴重，影響國力。
葵青國貧民窟（公屋）林立，然而首都葵芳有新都會廣場等商業大廈，是國家的經濟命脈之一，葵涌廣場位於都城，是國內平民的購物天堂。
國內本規劃了一個大型的公園——葵涌公園，但由於官員處事敷衍塞責，公園遲遲未能開放。國內有兩條鐵路貫穿，荃灣綫及東涌綫，分別提供由中西國前往首都及青衣市的交通。主要幹道為葵涌道丶汀九橋丶荃灣道丶昂船洲大橋丶青嶼幹線及長青隧道，控制新界西部的交通命脈，在區內有一定影響力。
國內主要有兩大部分，葵涌和青衣，葵涌可細分為葵芳直轄市丶葵盛市丶葵興市丶葵涌新區市丶大窩口市丶石蔭市丶石籬市丶安蔭市丶荔景市丶麗瑤市丶華景市丶祖堯市及九華徑市，青衣則可分為青衣直轄市丶碼頭市丶青衣邨市丶長安市丶長發市丶長青市丶長康市丶長亨市丶長宏市及美景市。而葵青之間的藍巴勒海峽設有大型的貨櫃碼頭，青衣島的西部設有油庫丶船塢及化學廢料處理中心。而葵涌有部分廢置工業區重建成商廈，加快葵青國的經濟發展。

葵青國自立國以來，一直由民主黨統治，但在2015年的選舉中，失去長亨市丶石蔭市及石籬市合共四個議席，該國由民建聯統治，香港之此再無由民主派執政的國家 。

大天水圍民國/天水圍社會主義共和國
自大天水圍民國宣布獨立，脫離元朗酋長國後，元朗其他酋長宣布向大天水圍民國開戰，並要求國際政府否認其合法性，但屯門社會主義共和國向天共提供支援，打敗元朗酋長國，正式立國。

由於大天水圍民國由天水圍共產黨及天水圍國民黨成立，兩黨爭端頻生，最終引至內戰，最終兩軍共識以天華路為分隔線，以北為天水圍社會主義共和國，以南為大天水圍民國。

南北兩天自分裂後，冷戰局面維持至今。
由於南天佔據天水圍對外之所有要道，故能夠對北天進行經濟制裁，物資、人口流動盡數受制於南天管制之下。

於停火協議簽訂後，南天亦基於人道立場而沒有對北天作出過苛之限制，僅僅形式上收取稅金即可，平民皆可乘搭元朗時期建成之輕型鐵路穿梭兩國。

然而，天晴市之成立則使兩國關係陷入冰點。由於兩國戰後以天華路為界，雙方兩邊皆有設置邊防部隊，民間者只能循天瑞路關口進出兩國。

而天晴市之建立，為南天情報局分析為北天武裝殖民之手段，試圖藉此建立侵擾南天嘉湖一帶邊陲地區之跳板。其中不少南天居民聲稱目睹天晴市一帶外籍傭兵橫行，甚至試探南天邊防。

南天就此對北天發出警告，然而北天亦未有正面回應。反之，北天更召集天水圍人民軍預備役，進入備戰狀態。南天因此封閉天瑞關口，扣查所有前往北天之物資，對北天進行封鎖，同時南天亦動員國民軍備戰，兩國戰爭如箭在弦，史稱「天水圍內圍」。

然而，兩國在元朗、屯門、大北帝國、荃灣王國遊說之下，重新召開六方會談。
會談勒令北天接觸天晴市外籍傭兵武裝，並交出傭兵名單予所有與會國家。同時南天必須解除封鎖。

會談更提出劃定元天鐵路、兩天國際循環鐵路為永久中立區，確保外界之人道援助。而該項提案因南天之反對而議而未決。

自天水圍戰爭開始，元朗失去近半人口，國力由屯元天第一大國急降。屯元天此後群龍無首，兩天、屯門因意識形態分裂而僵持不下，因輸出革命而爆發之衝突此起彼落。屯元天陷入準戰國時代，幸得荃灣、大北兩國干預，方能遏止局勢動盪。

目前主要由大北帝國、荃灣王國、元朗酋長國組成之新西聯合軍正駐守元朗千色食邑之中，以備局勢有所惡化。然而，由於外來駐軍行為跋扈，元朗本地鄉民深感氣憤，民間民族主義思潮日漸高漲，更有出現推翻酋長，建立共和，內除國賊，外征新西之呼聲。然而，元朗民族主義者之抗爭活動，則被元朗軍之牛騎兵部隊暴力鎮壓，起事者只能流亡於元朗屯門交界之藍地中立區。

而隨著元朗局勢動盪，屯門社會主義共和國更開始其一系列「打倒封建主義，全面解放屯元天」之主旋律宣傳，號令全民準備戰爭，北天水圍暗中響應，打算趁機攻滅南天水圍，與屯門瓜分元朗。

南天水圍亦因此採取外交行動，極力遊說新西各國加強對北天屯共之經濟制裁，並革新集體安全系統，穩定新西局勢。然而，隨著局勢緊張，元朗忙於應對民族主義叛亂，大北、荃灣兩國亦傾向採取緩靖政策，南天求助無門，唯有實施第二次「天水圍內圍」
Credit: 伊謝爾倫共和國

大埔民國
大埔民國三面環山，一面向吐露港，易守難攻，然而南部接壤沙田國，北臨大北帝國，兩個都是極具野心的政權，為大埔民國帶來安全問題。而大埔民國另有一片飛地位於西貢北，是當年大埔西貢戰爭戰勝後的成果。大埔民國主要分為太和省丶大埔省及西貢北屬地三個部分，人口雖少，但國家較為富有，更奉行不結盟政策，成為永久中立國，是最安全的國家之一。
大埔民國幅員遼闊，北臨大北帝國，南鄰沙田國，西接荃灣大帽山區，相比起國土面績，居住地顯得稀少，多為未開發之山區並具有豐厚生態價值之國家公園，掌大埔民國命脈的吐露港灣為其獨有港灣，古時曾為支那官辦採珠場，現為大埔自衛海軍停泊、交通運輸以及物資流通之重要地點。

此外，大埔民國並掌控遠東各大小島嶼，設有軍事及航海設施，與首都成犄角之勢，是故設有與支那沿海城市及台灣國之直航路線，因其交通便利、外交中立並龐大發展潛力造就物流業的發達。

人口構成及社會發展：
大埔原為漁民及支那難民之居所，聚落散居各處。後被大英帝國征服並設理民府，為新界東之行政中心。

英政府其後大興土木，興建水庫，填海造地，並由南部引入大量以漢族為主的移民；這些移民其後主導國家發展，構成第一大群體。可幸的是，英國人當年的發展方式並沒有造成原居民與移民之間的激烈衝突，國內太平。

大埔因其靜謐環境、低發展密度、政局穩定以及治安良好，吸引不少香港地區的名人及富人於其定居，這些階層為國內提供了不少發展動力。

教育及社區設施：
教育
大埔民國現時最高只有中學，國人如欲進修必須出國留學；國內亦不重視娛樂設施，例如國人必須出國觀賞電影。

醫療
大埔民國現設有兩所醫院，可提供國民基本醫療需要，然而重症、婦科等仍須到沙田國或大北帝國就醫。

交通
大埔民國轄下擁東鐵兩站作為其樞紐，並以巴士為主要交通工具，亦有完整之道路網。

社區
由於大埔民國中心地帶有不少為填海地，沒有過重歷史負擔，規劃遠較南部港、九地區完善。

工業
國內設有工業區於首都東緣，以食品廠、藥廠、煤氣廠、氧氣廠、污水處理廠等輕工業為主，曾有跨國傳媒企業亞洲電視進駐，現已倒閉。

文化：
大埔民國位於北方支那與南方港九地區之間，為南北移民匯聚之處，在兩方文化衝擊之間形成相對勇悍的民風，曾有人稱之為「反共基地」。[來源請求﹖]

國內只有國家公園、單車徑、小型商場以及燒烤場，並無大型娛樂事業，每逢週末假期都會有大量人潮出國遊玩。
Credit: 哦係咩

西貢將軍澳聯邦
國家由西貢丶清水灣丶將軍澳三部分組成。地處東南，國內山勢蜿蜒曲折，而西貢北部被大埔割據，西貢北面有大埔（西貢北）丶西有沙田（馬鞍山）丶西南方與觀塘相鄰。
以往國內開發程度甚低，只有西貢市，然而國家有發展需求，故大規模填海造陸，建立將軍澳市。但將軍澳規劃失衡，則重於鐵路發展，卻沒有完善的道路網絡，令交通問題長期困擾將軍澳居民。而且康城市比鄰工業邨丶堆填區，環境惡劣，加上缺乏完善配套設施，令區內居民不滿。境內有一所男子大學。

深水埗共和國
深水埗位於九龍西北，北接葵青丶沙田，南鄰油尖旺丶九龍城

此國人口貧富懸殊情況嚴重，人口密度極高且嚴重老化，是最貧窮國家之一，然而新建城區規劃良好，海麗市及四小龍市成為趨之若鶩的新城市，但舊城區規劃極差，樓宇嚴重失修，有大量外地移與貧民遷入。

此國政治安定，但與葵青國有領土爭議
講起深水埗國，此國可謂極為不幸，區內嘅昂船洲以北，正正係掌控國際貿易嘅葵涌貨櫃碼頭(葵涌區？)，深水埗海岸線以南就係油尖旺區嘅油麻地避風塘，兩大舊肥豬肉係面前，掂到但食唔到，就好似當年嘅俄羅斯，大把地，就偏偏一個不凍港都無，想開戰又好難，因為隨時會陷入two-front war,近排聽講籌劃緊一個Schlieffen Plan

葵青國脫離荃灣王國時，曾得到深水埗共和國的支援，當時起義領袖承諾將九華徑市割讓，以換取深水埗的武器。及後，葵青國食言，僅將九華徑市內的盈暉臺割讓，深水埗十分不滿，但由於此時油深戰爭進行得如火如荼，深水埗為避免開戰而接受。
戰後，深水埗共和國戰敗，葵青國乘虛以保障深水埗不被油尖旺吞併，駐軍昂船洲北部，深水埗亦只得無奈接受。
可惜嘅係，葵青國史書入面，從無提過自己食言，更不斷批評深水埗，指其侵食葵國領土，以求激起葵國內部民族主義，所謂洗腦，正是如此
Credit: 哲學撚

近日，深水埗國更公開當年同葵青國起義領袖秘密訂下嘅二十一條約，可惜葵青國國民洗腦太耐，反而指責深水埗國，並揚言葵國土地「一點也不能少」！！更久唔久聲言抵制深貨。(只可惜，口裏說不，身體卻是誠實的，深水埗出產嘅電子零件，大行其道，更有報章影到，有反深示威人仕，用緊深國出產嘅相機，成為十八國一時笑話)

東漁國

東漁國處於港島北面，與大灣仔共和國及南國相鄰。由小西灣、柴灣、杏花邨、筲箕灣、西灣河、鰂魚涌、北角等七個地區所組成。初立國時維園及天后亦為東漁國領土之一，但於近年與大灣仔共和國相討後決定簽署「維后割讓條約」，承諾割讓兩地以換取通往中西國道路通行。

東漁國早年因捕魚業而享負盛名，人民多為漁民。隨著時間及現代化，捕魚業逐漸式微，東漁國人民現今高知識份子及勞動人口相等，各取其需。

東漁國早年曾奮力抗戰日本國，導致國內舊炮台﹑彈痕處處。為防再有入侵，東漁國政府決定於筲箕灣建立海防部以振聲威，不容外國勢力渺視其國土。同時曾有政府內部秘密報告指出，海防部秘密於其地底深處興建手打魚蛋魚雷發射站。

北角區內樓宇非常密集，卻是防御對岸九龍城國炮火的最好屏風。能於北角半山遙望對岸動向，方便部署。由於此區人口老化問題為全國之冠，為此，政府特意於北角半山興建樹仁大學，希望能夠培養戰略人才的同時，亦能為北角區注入一點青春氣息，以提升老兵們的士氣。

東漁國守護神為天后娘娘﹑譚公﹑洪聖爺。

Credit:土士土士土士土士

西灣河市分為三區，分別為山上的耀東屋邨群，馬路兩旁的舊區，如太安樓及海濱新區，包括蘇豪東及嘉亨灣等。本市以筲箕灣道為主要幹道，鄰近有自成一閣的太古城區，及老人城筲箕灣市。大部份政府部門如民政事務署，全國唯一的法院等，令西灣河成為「無冕之都」，惟市內貧富懸殊問題嚴重。

太古城區，為東區少有大型私人住宅群，由於區内只有一間國際學校，令區內外族移民頗多。太古城中心為國内少有啇業兼娛樂大厦，而全國僅有的兩個劇院亦位於本區，再加上啇場配套充足，亦有大量名店，因此成為國民的首選國內娛樂場所，惜近年區內財閥，太古集團招聘大量夷狄擔任高層，令區内發展失衡，引起市民不滿。本區區民大多數為中產階級，令本區成為民主派少數的根據地之一。根據資料，2016年國會選舉，本區兩席均由民主派奪得。
Credit: 通街都係__

油尖旺共和國
位處多國中間，掌握多條重要水路陸路，睇住半個維港，又有油麻地避風塘，海上貿易繁盛，而且國內交通建設完備，一條彌敦道貫通全國，比起古隋煬帝所修之靈渠，過之而無不及
國際化程度都幾高，重慶大廈，仲有對面嘅muslim，都係蝻人揾食之地，但品流大多複雜，想當年唐朝嘅廣州，有十萬大食猶太人居住，亦曾吸引大食商船搶劫，今日嘅尖沙咀，亦類近。所謂有機必有危，正是此意

但凡商貿繁榮之地，夜生活大多精彩，好聽d就夜夜笙歌，唔好聽就係雞太多，高級雞，低級雞，任君選擇，煙花之地，由砵蘭到香檳，由ShangriLa到Peninisula，同對岸嘅蘭桂芳，相映成趣，互相輝影

油尖旺共和國現時以半島為總部，係繼昭和年代後第二次成為政府總部。現時油尖旺共和國同深水埗共和國局勢頗為緊張，皆因油麻地避風塘毗鄰深水埗區，而油麻地避風塘嘅商貿價值極高，兩國已多次為此開戰，現時尚算和平

重慶斯坦南亞非洲自治共和國
重慶大廈位於尖沙咀中心地帶，是油尖旺聯邦國內的一個自治政府。
此國本為一個正常大廈，但由於地處市中心，租金廉宜，吸引大批南亞丶非洲移民入住，移民久而久之主導了重慶大廈的大小事，後來更與油尖旺政府談判，最後得到自治共和國的地位。
得到自治共和國的身份後，國家內部爭鬥激烈，非洲幫丶巴基斯坦幫丶印度幫爭持劇烈，為國內安定增添憂患，而巴基斯坦幫更擴張政權至屏麗徑斯坦地區，意圖獨立。
Credit: 哲學撚

九龍城帝國
任何國家都有佢嘅開國傳說，美國嘅源由就係當年歐洲清教徒為左追尋佢地嘅信仰而黎到;而當講到九龍城帝國，就不得不提當年大宋皇朝嘅宋帝，帶住一羣追隨者，黎到呢到，留低左一部份嘅遺民，仲創建左一個七星風水陣，以七口水井，聚住由北面獅子山龍脈衝落黎嘅氣，庇佑該國居民，自從沾染左天子嘅真氣，風生水起，人間樂土也，位於九龍城區嘅宋皇臺，正正紀此事，而家不時仲有外地嘅人慕名而來

九龍城帝國非常有趣，區內分差可謂極大，九龍塘，九龍城，何文田，土瓜灣，紅磡，甚至旺角東區一小帶，都屬九龍城帝國嘅範圍。之所以名為帝國，就好似神聖羅馬帝國，係由眾多小國組成，皆因國與國嘅嘅差別極大

古代嘅希臘，係古代賢哲，演辯師聚集之地，各地嘅貴族，都會送佢地嘅仔女黎呢到，同名師學演講，學辯論;九龍塘帝國，亦如此，佢掌握住嘅41區校網，各國貴族都想盡辦法送佢地仔女黎呢到，只求一個係到學習嘅機會
Credit: 哲學撚

南方民主主義人民共和國
為香港島四區中，面積範圍覆蓋最廣的一區
東起大浪灣，西迄薄扶林
古時人口為漁民為主，因長期跟大嶼山共和國作戰而發展出強大的海軍而聞名
人口主要集中於香港仔及鴨脷洲。

科技：
數碼港，一個雲集科技與數碼技術的研究中心，特別是製造高科技軍備而用作於出口

工業：
黃竹坑，位於南方民主主義人民共和國中心的工業區，設有南港島火車線

外交：
跟另外港島三國為友好關係，可免通關前往港島內所有國家
而離島為敵對但停戰中

軍隊：
主要為海軍，基地為香港仔中心。而陸上作戰交由民間團隊管理，例如萬事屋、鴨脷洲衝鋒隊等等

文化：
海洋公園，為國內最大的主題公國，造就了國內的旅遊業。

交通：
國民主要使用水上交通工具，國內更設有火車站來往香港島其他三國。

政治：
每四年進行一次區長選舉（鴨脷洲、薄扶林、香港仔、赤柱四區）
Credit: KFC咖啡好難飲

灣仔大公國
灣仔大公國國土極細，只有跑馬地丶灣仔丶大坑及銅鑼灣四城，後因與東漁國的協議而得到維園丶天后兩城。國土位於港島北岸，國雖小但人均收入冠絕全港。此國以貿易而立足香港，亦以中立城邦的身份，免於被呑併，是歴史最久遠的國家之一。境內有港島綫貫通，設有灣仔站丶銅鑼灣站及天后站。國內建有馬場，吸引全港的馬迷去參與賽馬活動，但地位已被沙田馬場取代。而國內有大量商業大廈，為全港金融中心之一，更有灣仔會議展覽中心，舉行不同的展覽盛事，促進經濟發展。由於國境太細，軍防由中西國及東漁國提供。

同時此國國境內大部分人民均是富豪商賈，生活環境良好。灣仔大公國國王奉行無為而治，與多國保持良好關係，爭執極少，加上國土細小，故政治局面相當穩定，百姓安居樂業。唯國民因自身安定的環境，因此對政治較爲冷感，過去的國會選舉中接近全部議席均由建制中人當選。
Credit:月滿軒尼詩

中西國
中西國位於港島西部，是傳統經濟中心丶政治中心及旅遊景點。
國民十分富有，但對政治冷感，選出大量建制廢人 。此國一向是港島區的龍頭，更建立域多利聯盟，聯合港島四國。
此國建有港島綫貫穿全島北岸，南港島綫進入南方國，東涌綫及荃灣綫來九龍西丶荃葵青丶大嶼山，機場快線來往機場，交通便利。此國更有電車丶天星小輪及山頂纜車等具歴史價值的交通工具。此國有兩片支那飛地—西環中聯辦及中環禮賓府。
中西國:
全名為中西聯合帝國
為多元民族國家，也有全國各地的族群聚居，主要是高等知識份子，區內擁有大量高等書院及一間大學【中西帝國大學】，全國以商業區及住宅區組成。

軍事:
實行男女徵兵制，全民皆兵，而聯合帝國軍擅長打城市戰及防空作戰
最出色為特工及間諜，帝國為此投入了大量經費

經濟:
中環和上環是中西聯合帝國最重要的商業中心區

交通:
地下鐵及電車為主要交通工具
因域多利聯盟條約，中西聯合帝國國民可自由進出港島四國。

天然資源:
三成由南國進口，其他為外地出口。

外交:
域多利聯盟成員
Credit: KFC咖啡好難飲

灣仔大公國
灣仔大公國國土極細，只有跑馬地丶灣仔丶大坑及銅鑼灣四城，後因與東漁國的協議而得到維園丶天后兩城。國土位於港島北岸，國雖小但人均收入冠絕全港。此國以貿易而立足香港，亦以中立城邦的身份，免於被呑併，是歴史最久遠的國家之一。境內有港島綫貫通，設有灣仔站丶銅鑼灣站及天后站。國內建有馬場，吸引全港的馬迷去參與賽馬活動，但地位已被沙田馬場取代。而國內有大量商業大廈，為全港金融中心之一，更有灣仔會議展覽中心，舉行不同的展覽盛事，促進經濟發展。由於國境太細，軍防由中西國及東漁國提供。

馬場宣言 沙田大革命，大圍、火炭、馬鞍山獨立，推翻沙田王，係新城市廣場以斷頭台將其斬首 其後沙田、大圍、火炭、馬鞍山改行共和制，組織聯邦政府，建立合眾國

高汁癡線佬post

屌 番名慢慢睇

如果[ff]如果十八區每一個都係獨立國家，會發生咩事？

原post

我寫個外傳

屯門帝國國史．太宗本紀

（前略）

皇紀八年元月，太祖皇帝諱皇發賓天，太子諱業強登極，是為太宗。太宗繼先皇鄉議局盟主之位，大有號令北方、逐鹿九龍之志；然元朗、大北、大埔、沙田等各國國主、地方諸侯俱不服令，太宗號令不出屯門市區，自兆康起至碼頭，沿河兩岸尚稱服治，在此以外，人心思異，各懷鬼胎。

太宗深謀遠慮、高瞻遠矚，深知「三軍未動糧草先行」、欲強兵必先富國，是故厲兵秣馬，籌謀提兵西征澳門，以其財源資助改革、充實兵費。皇紀十年八月十五月圓之夜，太宗親率水陸軍三萬、戰船百艘御駕親征，次日清晨即抵澳門漁人碼頭，澳軍疏於武備，一擊即潰，國主何氏直奔望廈山預備北逃，僅松山東望洋炮台反擊頗烈，至三日後方彈盡援絕而降；炮台既降、國主北逃，澳軍戰意全失，士紳名流上表太宗稱願服治，澳門乃定。

得澳門之鉅財，太宗乃招兵買馬、整軍經武，又徵澳軍舊部，帝國水陸兵員編制擴至十萬之額，遂於皇紀十一年三月發兵六萬，討平掃管笏、小㰖二郡，又駐軍龍鼓灘扼守電廠要地，大局底定；五月端午，太宗於屯門河舉龍舟競渡大會，令屯門市外諸侯入覲，伴太宗檢閱水陸軍容，諸侯見之大駭，無敢不服帝命。

皇紀十三年四月，天水圍之民舉事，欲離元朗以自立，元軍乃發兵十萬攻城鎮壓，太宗見機不可失，乃宣布承認天水圍，命部將何君堯提兵五萬援天，太宗另親率精兵二萬直擊元朗大馬路，輕取YOHO、元朗廣場等重鎮；元朗國主上表獻城乞降，天水圍得以自立，邊界重鎮洪水橋亦入屯門版圖，太宗封何君堯為平北將軍，俾以事權，於洪水橋屯田戍守。經西征澳門、北伐元朗此二戰後，北方諸國皆懾天威，太宗作為鄉議局盟主可號令北方之實至此恢復矣。

北方既靖，太宗欲取道荃灣東征九龍，先得大陸全境，繼而攻滅港島四國，一統天下。皇紀十六年元旦，太宗於天后廟祭告先皇先烈並諸天神，香港將再歸於一統；次日，太宗親率十萬大軍東征，荃軍實力不足，乃避其鋒芒，隱入山林日夜騷擾。屯軍雖強，然奔襲荃灣之途山高路遠，加之荃軍不時騷擾，將士兵疲馬乏，大失士氣；未料元月五日平北將軍何君堯竟起兵作亂，僭稱帝皇，率賊兵四萬直搗京師，禁軍將士用命效死，然寡不敵眾，終為賊兵所敗，市中心成一片焦土。

何逆作亂之消息傳去，東征軍軍心浮動，諸將皆請回師討賊，太宗乃引兵西返；惟東征軍軍容龐大，轉向不易，竟於道上混作一團，動彈不得，荃軍乘機自山林衝出俯攻，向中軍本陣殺去，一時殺聲四起，軍中似有潰退之象；太宗為穩軍心，乃立於帳上指揮反擊，此舉使敵有可乘之機，發矢直中太宗，太宗重傷墮地，至當夜亥時賓天，年六十六歲。

Thx

樓主你到底寫左幾耐

十八國簡史(Introduction to the History of the Great Eighteen Countries)

序:十八國建國傳說(The Legend)

天下大勢，久分必合，合久必分。相傳十八國係好耐好耐之前，都仲係一個國家，名曰香港也。係上古年代，都仲係虛無混沌之地。有一日，大不列顛天神經過見到，實在不忍人類活於困苦之中，於是係天庭偷取技術，教當時嘅人貿易，商業，會計等等嘅知識，等人可以因貿易而富足，大不列顛天神見係美好嘅。但過左一段時間，貪得無厭嘅人利用商業貿易貪污，搞到污煙障氣，開始不斷有人向大不列顛天神求救，大不列顛天神於是從天庭入面，偷取至高無上嘅普通法法典，為世界帶黎盛世。可惜好景不常，天庭有個地位低微神，叫支那神，支那神見到人類盛世，心生妒忌，向天庭告發大不列顛天神偷取普通法法典，仲係人間散播大支那主義，妖惑人心。天庭審判大不列顛天神個陣，因為受到大支那主義影響，無人類肯支持大不列顛天神，天庭決定，今後嘅人間祭品都歸支那神，而大不列顛天神則無權涉足人間。大不列顛天神受到人類背叛，極為憤怒，咀咒人類嘅子孫，永生永世受到奴役。

就係咁樣，係支那神管治下，人類嘅子孫受住無窮無盡嘅奴役。傳說係有個二一奉獻嘅說法，即係人類終其一生都要獻出其收穫嘅一半，供奉畀支那神嘅劏房(現時已無從考究咩係「劏房」，有考古學家指出，「劏房」係一種極為細小嘅居所)。

過左唔知幾多個寒冬(考古學家根據carbon-dating指出應該至少有一千個寒冬)，當時嘅港支政府正係搞緊東大嶼計劃，就係掘地填海個陣，突然有一聲巨響，呢一下巨響極之唔尋常，地盤工人個個放低晒野睇下發生咩事。說時遲，那時快，係一口水井入面，有十八條巨龍突然衝出黎，正正係傳說入面，大不列顛天神座下嘅十八金龍，眾人慌忙走避。呢個時候，天上面傳黎一把聲:「不要害怕！我有好消息告訴你們；這消息要帶給萬民極大的喜樂。今天，在大不列顛天神的城裏，你們的十八位拯救者，已經誕生了。快去，將消息傳給每一個大不列顛天神的子民!」講完，十八條金龍衝上天上，無影無蹤。原來，大不列顛天神慈悲為懷，係當年受天庭審判之時，早知支那神極為邪惡，會奴役人類，所以偷偷地將座下十八金龍埋係地底，時機一到，就會拯救萬民。

就係十八條金龍顯現之後一年，十八股新勢力出現，驅逐支那神嘅信徒，搗破支那神嘅神壇，從此人間就分裂成十八個國家，開創十八國年代。

Credit:哲學撚

有好多巴打一齊作

上水粉嶺呢

大北帝國
大北帝國地處大陸北端，幅員廣大，是北方最強的雄獅，一度想征服元朗酋長國和大埔民國。國家尚武精神濃厚，軍隊高度集權於皇帝手中，奉行先軍政體，軍隊不大但極具攻擊性。可惜因北方夷狄大量移民，又常到都城上水搶掠，軍隊雖多次進行光復但成效不彰，可見夷狄野火燒不盡，春風吹又生！而大北帝國亦因爲夷狄入侵而元氣大傷，無力擴張！

世界第一次大戰
三國協同：屯門王國丶大埔帝國丶觀塘王國
三國聯盟：沙田王國丶荃灣王國丶元朗酋長國
時間：葵青戰爭丶天水圍戰爭之前

馬鞍山淪陷

戰爭的前哨戰是大埔王國入侵中大獨立城邦，由於中大缺乏守軍，加上大埔運用閃電戰術，率先奪得沙田馬料水水軍基地。大埔軍以馬料水水軍基地為據點，橫渡吐露港，並於馬鞍山登陸。三國協同正式向三國聯盟宣戰
自大埔軍登陸馬鞍山後，以閃電戰的戰略，攻陷馬鞍山諸城，沙田軍節節敗退。沙田軍徹退時，以焦土策略，燒毀馬鞍山的基建，馬鞍山正式淪陷。

夾攻元朗
同時大埔帝國派了大量軍隊，進入新田，又以閃電戰的方式攻陷加洲花園丶錦繡花園。元朗眾酋長大驚。屋漏兼逢連夜雨，屯門王國先攻下藍地，再奪得洪水橋。元朗眾酋長決定向荃灣求援，荃灣王以圍魏救趙之計，派出大量兵馬，進攻屯門，攻下了大欖丶黃金海岸一帶，直逼三聖市，暫時解除屯門的攻勢。
而元朗軍派出精銳的牛騎兵，意圖光復錦繡花園，可惜兵力不足，又正逢天雨，元朗牛騎失去戰鬥力，而大埔最精銳的武夫更把元朗牛騎一網打盡，直入元朗市中心。元朗軍殘部只有偏安天水圍。

九龍大戰
觀塘國在得到大埔帝國的支援後，向九龍城帝國及黃大仙佛道儒國宣戰。
觀塘軍一路攻城拔寨，先將啟晴丶德朗二城佔領，並發生史上最殘暴的大屠殺，啟德二城有三萬人遇害。後來更奪得土瓜灣丶馬頭圍丶九龍城三個小國，每攻佔一城，觀塘軍便屠一城。
後來觀塘軍攻略彩虹市丶彩雲市及新蒲崗市，黃大仙軍以黃大仙之名，去討伐觀塘國，更得到深水埗國的支援，吸收了九龍城帝國的殘部，成功收復彩虹市，雙方會戰於新蒲崗。雙方出盡精鋭，黃大仙軍更佈下天罡北斗陣，殲滅大量觀塘軍，不料大埔軍翻越大老山，直取慈雲山，攻下黃大仙丶竹園兩城，黃大仙被迫簽下和約，宣佈不再干預九龍帝國之事，以保障國家完整。
大量黃大仙人不滿和約內容，自發組織黃大仙自由軍，在邊境持續騷擾觀塘軍。

沙田大戰
自大埔軍攻陷馬料水及馬鞍山以來，兩國戰況膠著，大埔軍啟動名為月夜行動，日間揠旗息鼓，趁夜偷襲火炭及大水坑，火炭和石門失守後，沙田軍決定專注防守沙中市。大埔軍勢如破竹，但到達新田圍市時卻久攻不下，原來新田圍軍不願離開，決定堅守，此時新田圍軍四面楚歌，插翼難飛，眼見大埔軍破城在即，於是將一些老弱婦孺送出城外，實行詐降計，大埔軍總督不疑有詐，更命大軍入城，發現城中只剩頹垣敗瓦，彷如所有人都不在，總督大喜，命令軍隊今晚在這裏休息，準備攻打沙中市。入夜，大埔軍隊正在睡覺，忽然鼓聲四起，藏匿的新田圍守軍用火繩槍，將大埔軍精鋭殲滅，更把總督殺死，此事震驚大埔朝野，大埔軍決定加緊侵略的步伐。
經新田圍事件後，大埔臣民都極希望攻下沙田國，此時城門河東已全面淪陷，沙田國僅剩下大圍城及沙田市中心一帶，大埔軍隊由東面和北面來襲，軍隊來勢洶洶，士兵全是大埔最精鋭的武夫，身披鋼甲，手持長弓丶利劍，務求一擊取下沙田。而沙田軍僅有大埔軍的四分一，兵備破敗，殺手鐧火繩槍又因大埔軍身穿鋼甲，子彈難以穿透，沙田國瀕臨滅亡。此時荃灣軍提供一支騎兵，支援沙田國。戰爭初期沙田國節節敗退，一度失去沙田新城市食邑，形勢岌岌可危，幸好當時城門河暴發，淹沒兩岸，大埔只得徹退，保著沙田國不亡。

維港之役
觀塘王國在打下了九龍城，一直有渡港攻打港島的野心，東漁國對此由其忌憚。
觀塘有一次向港島諸國借貸，但各國以保持國際中立為由，拒絕貸款，觀塘以此作為理由，派軍隊攻打當時為東漁國附屬地西貢，東漁國因此向東漁國宣戰，而由港島四國組成的域多利同盟亦因此向三國協同宣戰。
域多利聯合水軍在維港南岸集結，而觀塘國水軍亦集結於觀塘避風港，維港兩岸局勢越趨緊張。此時，東漁國的間諜在船上開炮，打響戰爭的第一炮。
域多利水軍進攻，他們的水軍以小船去沖撃敵軍的大艦，令其翻則，觀塘水軍以大艦為主，欠缺靈活性，即使火力再強，都不敵域軍的小船衝撞，而觀塘大艦的一比一模型，今日存放於黃埔大公國，觀塘水軍經此一戰，再無力雄霸九龍之力。
及後觀塘王國被黃大仙自由軍取下，三國協同只剩大埔帝國。
光復元朗
大埔軍在沙田的軍事行動失利，又失去兩個盟國，決定先消滅天水圍內元朗的殘部。
戰爭初期，大埔使用大量的牛戰車進入天水圍，元朗軍並招架之力，只得任由牛車踏平天水圍公園，及後天水圍南被攻陷，元朗大軍退到天恆市時，已無路可退，此時元朗大都督決定破釜沉舟，放手一搏，佈下了田單的火牛陣。牛隻上披著鐵甲，牛角綁著刀，牛尾點火，牛隻似是瘋了，瘋狂向大埔帝國的武夫進攻，連最壯碩的武夫都不能抵擋，只得後退，後退時大埔軍隊陣淩亂，士兵們草木皆兵，風聲鶴唳，惶恐萬分，恐怕火牛再度出現。
元朗乘勢追擊，光復大馬路丶朗屏一帶，大埔軍退至米埔。
經此一戰後，元朗火牛陣一戰成名，威震四海，元朗軍更設有火牛隊，成為元朗的精鋭力量，而大埔帝國則還原基本步，失去所有新西佔領地。
沙田重光
在元朗戰爭失利後，大埔帝國國力大退，無力向外擴張。沙田國乘機再起，召集了國內最精壯的兵馬，誓要重奪沙田諸城。沙田軍先後收復瀝源丶禾輋。
大埔軍眼見沙田復興，十分憂慮，決定從沙田徹軍，但在火炭城徹軍途中，大埔火炭總督收到情報，指沙田軍將至，此時總督心急如焚，決定上演一場空城計。
當日下午，沙田軍兵臨城下，只見火炭火車站上有一人彈結他，沙田軍恐放有詐，害怕新田圍事發生在自己身上，於是軍隊暫時後退，火炭徹離計劃城功。
經此一事後，除了馬鞍山以外，沙田以基本復國。兩軍更於中大簽署停火協議，中大獨立城邦及馬料水重回沙田，馬鞍山繼續由大埔控制。馬鞍山市民有被沙田王國出賣的感覺，也種下了馬鞍山獨立思潮的根。

帝國崩潰
大埔帝國在一連串戰爭後，已無力回天。此時帝國元首想到一招奇謀，橫跨大帽山，直取荃灣王國。這個是帝國的最後一次機會。
大埔帝國派出最雄壯的軍人，以輕裝長弓上陣，由大埔經鉛礦凹，直出城門水塘，攻下梨木樹城。梨木樹的淪陷震驚荃灣國，荃灣國決定避其鋒鋭，任由其橫行境內，待其力盡時再一網打盡，可惜的是，事情並沒有如荃灣王所料，大埔軍越戰越勇，打下每座城後，把物資燒毀便離開，他們有如蚊蟲一般滋擾，左叮右咬，但人總捉不住牠。當荃灣軍忙於驅趕大埔軍時，大埔真正的主力逐漸到達荃灣。
當大埔軍最後的雄師達到時，他們和原先的大埔軍合兵於葵涌。

葵涌會戰，正式展開

荃灣軍將其最精鋭的騎兵團駐紮在葵涌，騎兵一次又一次的衝擊，都被大埔軍在高樓上的長弓兵化解。大埔武夫衝入騎兵陣中，把騎兵們徹底撃潰。那一日，是荃灣至黑暗的一日。
大埔武夫所向披靡，荃灣軍棄守葵涌。荃灣軍知道大埔軍無法遲久作戰，便以游擊戰術，加上元朗和沙田持續封鎖大埔，荃灣逐步收回失地，大埔的新漢尼拔計劃終告失敗，三國聯盟合力進軍大埔，帝國終吿崩潰。
戰後發展
大戰隨著各國元首在大嶼山中立地簽署和約而落幕。各國還原基本步，各自歸還土地。各國更組成聯合國，設於中西國，五個常任理事國分別為（荃灣王國丶沙田王國丶元朗酋長國丶中西國及東漁國）
而大埔民眾在戰爭中明白和平的可貴，將帝國政府推番，創立永久中立丶不結盟的大埔民國。而大埔帝國的上水親王，則建立大北帝國，將新界北區佔為己有。而東漁國於西貢的屬地，則獨立組建西貢邦聯，擁有西貢及將軍澳。自於西貢北屬地，則由聯合國暫時托管。以往中立丶政權分散的離島，也組成離島聯合國，成為最有發展潛力的大國。
戰事雖然吿終，但新界各國早已破敗不堪，片地廢墟，其中以元朗市中心及馬鞍山兩地情況最差。九龍東部亦有大量廢墟，各國國力也倒退不少。而戰爭最大得益人，是域多利聯盟，他們在戰時甚少參戰，又大量借貸予聯盟國，又在戰爭結束後借款予協同國以作賠償，後中取得豐厚的利潤，是最大贏家。

第一次世界大戰——完結

大離島共和國國民留明

馬獨撚

痴線佬post

大天水圍民國國民留名

沙田國
人口極多，土地遼闊，南面有獅子山丶西面有針丶草二山，東面是馬鞍山，國土沿河而建，南方是吐露港，自是易守難攻之地，而人口之多，國土之大，是南面九龍諸侯的惡夢，大有鯨吞中原（新界+九龍）之勢！
人口:接近七十萬、全港人口最多、人口年輕
交通:擁用四個東鐵站、整條馬鐵擁有權、扼守新界東幾條隧道口、有碼頭基建有助佔領新界東離島
地理:三面環山易守難攻、沿海沿河而建方便運輸、撤離
教育:三大之一位於沙田
軍事:海軍總部(水警總部)
馬鞍山民族黨
馬鞍山是沙田王應對國家人口膨脹的解決方案。
然而大量馬鞍山人因為當地交通欠佳，而傳統沙田人又對馬鞍山人有所偏見，因此馬鞍山人民族意識抬頭，部分馬獨主義者組成馬鞍山民族黨，被沙田國視為非法社團。
沙田王國民風尚武、體格精奇，國內體育設施林立，有賽馬場、賽艇中心、中央體育學院、完善單車、緩跑徑系統，種種原因使得沙田王國國民鍾情體育，於第一次世界大戰時，沙田王國曾有一勇士以半小時跑到荃灣尋求援軍，成功保住沙田王國，戰後各國皆同意每四年便到沙田國舉行聯邦運動會，可見沙田王國國民崇尚體育的精神。
沙田大革命
由沙田王國行四等人制，沙田人為第一等，色目人（外地人）次之，大圍丶火炭丶第一城丶石門人為第三等，馬鞍山人最低等。沙田王國的三丶四等人不能忍受長年以來的歧視，於是大圍、火炭、馬鞍山自行宣布獨立，派出軍隊圍攻囚禁馬鞍山之友成員嘅濾水廠，推翻沙田王，係新城市廣場以斷頭台將其斬首 其後沙田、大圍、火炭、馬鞍山改行共和制，組織聯邦政府，建立合眾國

沙田合眾國

無人寫九龍城帝國
無人住何文田？

九龍城帝國再分為四個各自為政嘅國度，分別係九龍塘國，何文田國，紅磡國(包含九龍城，土瓜灣，馬頭圍)，同埋新興嘅啟德國

何文田國位處高地，進可攻，退可守，係九龍半島獅子山以南唯一一塊高地，俯瞰成個九龍半島，清楚望到九龍半島各國嘅軍事調動，係兵家必爭之地，不過有趣係一直以黎都無乜人敢搞佢，唯一一次就係油尖旺共和國班友仔唔識死想打入去，油尖旺共和國嘅海上勢力其實幾強(佢地dum好多錢去保護油麻地避風塘同尖沙咀碼頭，同出海嘅商人)，但係陸軍勢力就認真麻麻，曾幾何時都試過偷襲何文田，但係油尖旺共和國低估左九龍城帝國內部嘅團結。雖然九龍城帝國內部各自為政，但當油尖旺共和國發動偷襲後一小時，紅磡國同九龍塘國已經派左軍隊黎到，同油尖旺軍隊係天光道亞皆路街一帶拉鋸，雙方只係對峙左七七四十九日，油尖旺共和國同九龍城帝國就達成左和戰協議，油尖旺共和國願意賠償帝國嘅一切損失，假灣仔國簽約。事後油尖旺共和國總統被國會譴責逼宮，最後落台，輿論指出，何文田雖然極具戰略價值，但毫無商業價值(傾盡全國之力，得到成堆貧民窟都唔知有乜用)，違背本國一路以黎以貿易為發展嘅大方向。經此一役，油尖旺共和國同何文田國一直keep住友好關係。

上面提到何文田貧民窟，話雖何文田國有好多貧民窟，但某d貧民村落都唔小野，大有來頭，傳說入面，大不列顛天神曾經係一個叫愛民嘅貧民村落顯靈，施行神蹟，所以今時今日都仲有好多人黎朝聖。

何文田國同佢嘅君主一路都承襲住一種與世無爭嘅態度，係高地入面與世隔絕，人不犯我，我不犯人。亦都因為何文田君主呢種態度，九龍城帝國皇帝通常係由何文田君主當選(註: 九龍城帝國皇帝，Emperor of Kowloon City，係由帝國內四個主權國嘅君主一人一票選出)，一路以黎都好成功，好持平咁調解帝國內部嘅紛爭，亦都好成功維繫四個唔同主權嘅國，其中一項非常成功嘅政策叫「帝國軍情互享」，特別頭先都提到何文田位處高地，睇到晒九龍半島任何嘅軍隊調動，而呢類情報又會share畀帝國嘅其他成員國。

紅磡國呢個國家可以話係非常有趣，國內大部份地方依然係無任何鐵路，而且你日常生活中好難識到一個人係住係紅磡國(黃埔市除外)，馬頭圍市，土瓜灣市呢類地方明明係有人住，但就好似無人談論，其實筆者曾經係九龍塘某學府學習演辯術，有時都會越界走到九龍城一帶享用午餐，但總係覺得呢個國家神秘莫測。

啟德國係一個新興嘅國度，本身係一個荒蕪之地，由一個神秘家族所持有，但就係十年前，呢個神秘家族絕後，九龍城帝國皇帝於是宣佈將呢塊土地收歸帝國，並且由帝國騎士團負責管理，帝國騎士團將帝國一部份嘅貧民同支那民安置係啟德一帶，興建新嘅貧民村落，如啟晴村。(註: 因為九龍城帝國內部太多貧民，亦都太多支那民，所以係廿年前成立左帝國騎士團，專責管理(好聽d就「幫助」)同吸納呢班人做士兵，係帝國受到攻擊嘅時候，騎士團往往衝係最前線，不過由於太多支那民士兵同貧民士兵，所以一直有人投訴軍紀唔多好;而騎士團嘅高層通常都係黎自九龍塘嘅一班富裕貴族子弟，畀佢地可以一展所長)

觀塘國同啟德國接壤，見到帝國騎士團係啟德大興土木，開始有所避忌。

Credit:哲學撚

係咪未po離島國簡介

離島聯合國
南丫島有發電廠
長洲旅遊收入，水庫
大嶼山種菜養牛豬雞
大澳魚類
遠到冇敵人
掌控大半香港水路

有機場空運及空軍
大片海洋建風力發電埸
遠啲東海南海有天然氣石油
可以建海水化淡廠
海軍可海對地，海對空導彈
最具獨立一國條件
連老鼠公園都係大嶼山區

國內有五個成員國，大嶼山丶長洲丶南丫島丶坪洲及蒲台島。國都定於東涌市，為聯邦直轄市，亦是離島國七成人口的居住地，是本國唯一的城市。
此國與荃葵青關係良好，可以免簽證入境，大嶼山北部有一塊荃灣王國的飛地，是當年建設青嶼幹線而割讓予荃灣國的土地。但此國一直與南方民主主義人民共和國交惡，雙方正在停戰中。

幾時有脅梁振英以令諸侯？

紅磡國民

高質

Push

巴打你打囇九龍城帝國史，我可唔可以copy過嚟，會credit 你嘅名

Sure

何文田都有私樓

哦係呀，不過我寫何文田個重點其實係指出佢與世無爭，個商業價值普通

哲學撚巴打本身係咪讀歷史

西貢邦聯萬歲

域多利聯盟萬歲

大荃葵青聯邦主義萬歲

Sorry 有教大存在

東漁子弟幫手推post
域多利聯盟永垂不朽

將軍澳區男子大學

完全唔怕對面海個屯門元朗啲牛牛陣

想睇下離島點作

返工困難 香港工作分部咁樣

第一post有誤
東漁國筲箕灣市好似已建劇場
大埔民國乃有一大學府，向各國輸出老師

lm

幾時有東區

新界西廿萬牛鐵騎

東漁國=東區

LM

將軍澳有咁差咩

深水步可以收哂成個新界西既過路費....發過豬頭

淨係諗晒咁多區嘅創意已值得推

Thx
多謝各位巴打幫手創作

如果[ff]如果十八區每一個都係獨立國家，會發生咩事？

原post在此，請支持

咁認真既

大埔林村許願樹，天后寶誕巡遊都唔講

仲有青衣天后廟會 ，比新假期整死

離島國幾時同我地黎場軍事演習？

利申 南國

青衣其實有獨立成國條件
之後可以寫到佢好似新加坡咁
雖然獨立咗但同馬來西亞（葵芳）仲有良好既外交關係
同係軍事強國
掌握住做戰艦嘅技術（青衣船塢）
又四面還海易守難攻

Agger

馬鞍山國連吉野家都無間 唔怪得知要謀反啦

後生仔唔捱得
想當年我地打完一戰都係邊食樹皮邊重建

老屎忽出現了

各國派遣探險隊進入屯門國，發現屯門有牛只係傳說

天北. 北區 以北係咪有外族兵用?

直頭殖民咗入嚟啦

塞外胡兵

國王係大中華膠
容許大量東南亞難民移居
佔首都東涌市居住人口2%
但生産力近乎零
對外戰爭用唔著

如果對應返歐洲各國
域多利聯盟=北歐四國
大北=俄國
荃灣王國=法國
沙田王國=德國
大埔帝國=波蘭
九龍個啲=意大利各城邦
離島=西班牙
元朗酋長國=南斯拉夫
西貢將軍澳聯邦=比荷盧
咁樣岩唔岩

屯門似俄佬多啲，一戰打打比共產黨推翻咗國王政治然後唔玩

邊個係英國佬？

大北似土耳其

可以寫故

可以一齊作

Btw請跟番宇宙觀

南丫島

吓，邊忽似啊？

地理

Ok u win

Lm

個藍巴勒海峽可以點打

萬歲

重慶斯坦南亞非洲自治共和國

港島寫多d啦 好想睇啊

呢個留言我笑到斷氣

屯門
牛你老母咩

唔洗咁認真嘅

等間食飯Break 睇下有冇時間玩下整國旗
同埋局勢圖
而家扮緊工

真係好撚佩服連登仔
無撚聊到打幾千字on9嘢

唔比正皮對唔住自己

多謝

西貢似瑞士 武裝中立
你唔打我唔打你 Keep住自閉

留名，寫多啲香港仔同鴨脷洲啦，有多隊精鋭部隊，鴨脷洲兩棲作戰部隊（龍舟隊－海虎仔），香港仔快速運兵車（紅van)。。。。。正

唔熟

我入來是睇深水埗 自己住個到都未睇

南區最強武器 - 赤柱監獄
一比人打就威脅放哂班賊王

等我ff先

西貢君主國

處於最東邊，一直都係荒蕪之地，係一個農業重地出產國。 區內居民大多從事漁業及農業，而且居住深山中。
而部份居民居住於首都，但首都只有大約半平方公里。
只有兩條主要道路出入沙田國及觀塘國。由於區內大部份土地均未開發，擁有怡人的景色風景及環境。成為香港其中一個良好的渡假地方。不少其他國家的人民都紛紛前往國內清水灣及北潭涌鎮等地方遠足渡假。此令到不少高收入人士及富豪願意於西貢國購買別墅，作渡假之用。亦因此區內有不同的酒店及旅舍。
西貢國為現時唯一個國王作為最高領導人的國家。國家採用世襲制，二國王有最高控制權。有權控制國內所有大小事務
至於90年代，西貢君主不甘眼見其他國家發展迅速，於是決定發展大將軍澳經濟圈。擁有鐵路高速公路及高樓大廈的先進城市。因此西貢君主決定與當時居住於調景嶺自治縣政府的遺棄國民老兵徵地，發展了是多個大都市。分別有尚德、厚德、寶林、翠林及彩明市。同時間於大將軍澳經濟圈的東南部發展左工業園從事傳媒及科技等工作。由於西貢君主見到垃圾處理有龐大的市場，所以係工業園嘅旁邊設立垃圾處理區，收集其他國家嘅垃圾同處理。
時移世易，大將軍澳經濟圈的居民生活質素提高，因此不少人不滿垃圾處理區所帶來的滋擾。部份人士好似哪吒，而多次作出抗議及示威希望停止垃圾處理區嘅運作。但始終成效唔大。再加上大將軍澳居民生活同知識開始高於首都，而萌生獨立念頭。部份城市例如尚德及彩明，主張獨立。成為了西貢國重大的一個考驗

睇下點

有創意

元朗與其話酋長國，不如話係軍閥割據

巴打前前前世係咪做史官架？

紅字補充一下深水埗共和國資料:

深水埗共和國
深水埗位於九龍西北，北接葵青丶沙田，南鄰油尖旺丶九龍城

此國人口貧富懸殊情況嚴重，人口密度極高且嚴重老化，是最貧窮國家之一，然而新建城區規劃良好，海麗市及四小龍市成為趨之若鶩的新城市，當中美孚市及四小龍市長期支撐國內經濟，兩市佔國內總體經濟達七成以上，但舊城區規劃極差，樓宇嚴重失修，有大量外地移與貧民遷入。

舊城區內南亞及非裔移民勢成水火，發生多次械鬥，隨後發展成南亞武裝勢力(South Asia Armed Force, SAAF) 及非洲團結同盟 (Africa United Alliance, AUA)兩個極端主義組織，長期困擾深水埗共和國的治安，SAAF及AUA的恐怖勢力同時亦有向新城區擴展的趨勢。

此國政治安定，但與葵青國有領土爭議
講起深水埗國，此國可謂極為不幸，區內嘅昂船洲以北，正正係掌控國際貿易嘅葵涌貨櫃碼頭(葵涌區？)，深水埗海岸線以南就係油尖旺區嘅油麻地避風塘，兩大舊肥豬肉係面前，掂到但食唔到，就好似當年嘅俄羅斯，大把地，就偏偏一個不凍港都無，想開戰又好難，因為隨時會陷入two-front war,近排聽講籌劃緊一個Schlieffen Plan

葵青國脫離荃灣王國時，曾得到深水埗共和國的支援，當時起義領袖承諾將九華徑市割讓，以換取深水埗的武器。及後，葵青國食言，僅將九華徑市內的盈暉臺割讓，深水埗十分不滿，但由於此時油深戰爭進行得如火如荼，深水埗為避免開戰而接受。

戰後，深水埗共和國戰敗，葵青國乘虛以保障深水埗不被油尖旺吞併，駐軍昂船洲北部，深水埗亦只得無奈接受。可惜嘅係，葵青國史書入面，從無提過自己食言，更不斷批評深水埗，指其侵食葵國領土，以求激起葵國內部民族主義，所謂洗腦，正是如此

政治生態方面，由於舊城區擁有大量低教育程度貧困人口，平均年齡亦高，令大量建制政棍盤踞舊城區，賄選情況嚴重，每次全國選舉都出現大量舞弊及種票情況。新城區內由於教育程度較高，選舉亦相對公平，但由於美孚市人口平均年齡亦較高，新派民主勢力雖然多次在區內策劃反攻，但仍受制於建制派之賄選策略。

Credit: 哲學撚

Thank you

FF only

如果[ff]如果十八區每一個都係獨立國家，會發生咩事？

原po在此

又聯邦又王國？

樓主好無聊

駁唔到

消遣下姐

屯門會唔會香港神戶，專出牛牛

屯共FatFat
大興牛？安定牛？兆康牛？

死啦冇追Post

平行世界解決一切問題

屯共出牛
元朗出米、臘腸
大西北糧倉

痴撚線

撈埋做聯邦皇宮囉

西貢將軍澳聯邦王國

類似英聯邦

又得啫

東漁撚留名

hong kong total war

最尾機應該係屯門國..一cut電後就可以有能力統一新界九龍

有人，有電，有牛牛

講到好似Game of Thrones咁

得閒再寫
搞緊升學d野
利申：南國國民

大埔民國有教大

葵青國國民留名

大陸人一句操你媽的，然後插入鎖匙按一按，十八個國張會同一時間係地圖上消失

但地圖上只係消失左18粒塵，跟本冇人會發覺

哇，長知識了

咩市

利申石蔭撚

如果[ff]如果十八區每一個都係獨立國家，會發生咩事？

原po在此，此處只登已完文，嗰到有更多故

赤柱監獄呢

天水三八線係天榮路喎，天南唔包天頌架

北歐係五國 唔係四國

整個故仔

留名

大北帝國國民留名

咁我番學咪要簽證

豬頭割據

離島有制空都無敵啦

大埔民國人留名

唔一定機場有機會被搶奪，同埋離島版圖太分散，人口又少，加上其它國家都有機場

不如真係用黎寫故
大家想要咩時代背景

仲講緊屯門有牛

堅離地城：沈旭暉國際生活台 Simon's Glocal World
Share左

可以整個香港版total war/hoI4

西貢男子大學

樓主出名喇

如果[ff]如果十八區每一個都係獨立國家，會發生咩事？

原po在此

好想知樓豬係咩國人 對各國都好似好精通咁

葵青

其實啲文係巴絲打有份寫㗎

馬鞍山聯邦

隨著沙田國國都人口越來越多，為舒緩國內房屋問題，當時沙田依城門河建立了一個又一個城邦，以大水坑、恆安、馬鞍山、烏溪沙為首的4大城邦聯合組成了聯邦政府處理大小事務。

歷史
馬鞍山聯邦建立初期，大批中下層勞動人口移入，當時在馬鞍山發現的鐵礦場成為了「金礦」，一車車鐵礦資源從馬鞍山運到沙田國各地，甚至出口到其他地區。正正因為鐵礦資源極為豐富，馬鞍山人憑藉賣鐵賺得大量金錢，令馬鞍山很快便有了和沙田國分庭抗禮的本錢。

隨著一戰結束，馬鞍山一片狼藉，但堅毅的馬鞍山人邊食樹皮邊掘礦重建，令馬鞍山在短時間內回到昔日的黃金時代。

飲食

屌你老母不要再說了馬鞍山人為銘記祖先在戰爭時和戰後的艱苦歲月，為了日後不要重複同樣錯誤，他們拒絕了美食，令此地劣食盛行，有劣食天堂的稱號。馬鞍山人以劣食為餐，只是為了磨練意志，銘記祖先的精神，實在可歌可泣。

交通
盛產鐵礦的馬鞍山在建立初期就建成了一條質量極高，貫穿沙田國的鐵路，從烏溪沙一直到大圍，是馬鞍山的命脈，在戰爭時因其戰略價值得以保留下來。另一邊廂，由於馬鞍山住宅極多，錯縱複雜，巴士、小巴往往要在此地耗費大量時間

教育
馬鞍山和中大城邦只有一河之隔，大水坑有高速公路直達大學，非常方便。惟區內中學質素參差，曾壁山、潮西會館等是著名武館，但亦有如明愛等貼心中學，為學生提供一對一或小班教學

此外，德信中學亦是馬鞍山非常著名的男校

體育
馬鞍山運動場是極高質的運動場，但更值得一提是素有香港巴塞之稱的董之英，實乃全港最高水平的球隊之一

睇番原post la

Btw 屯門有牛係個都市傳說 住左十幾年一隻都未見過 好撚慘

九龍城帝國

跟沈旭輝link到來

連登史官

即係承認左大香港地區 （ the greater Hong Kong) 內既國際關係 （international relations)

恭喜樓豬為女21世紀連登文明寫下國際關係新一頁

我都想係我

Btw多謝巴絲打支持同創作

以前葵青五嶽培育大量精兵，可惜而家勢力大不如前

我住葵青但我唔知係乜

高汁痴線佬post

上下葵伍少模仿等，精英中的精英

Oic
明愛聖約X

小弟讀青衣所謂名校

Btw勿相認

高汁post

屯門，以農業、漁業立國。背山靠水，自給自足。以牛騎兵為主要戰力，所向披靡，無他國願立足。輕鐵為陸路交通，運送人民及牛車，方便戰線轉移。

惟近年鬼國橫行，以大媽作前線將軍滲透屯門，搶掠物資，導致民不聊生，破壞社會安定，屯人叫苦連天。平壤從此㷨火不斷。

正

牛推輕鐵同逗號笑左

香港三大戰略地區，油尖旺，葵青和沙田
葵青最重要戰略地位，貨櫃碼頭和各主要車路經過的地方，山多平路少，其次易守難攻地方，軍事文

手機問題
軍事上文武雙全，葵青五嶽加上其他地區學校培育軍事人才，文化方面有林護，可風等，實力上不能睇少。

老鼠公園係葵青國喎

其實係荃灣

港鐵迪士尼站和樂園美國小鎮大街以北一帶屬荃灣區，而美國小鎮大街以南和度假區一帶屬離島區。
好似比利時荷蘭嗰啲屋咁 隔離房就係另一個國家

大埔有教大嘅

Sor 老鼠公園係荃灣國

高質post留名學野

如果[ff]如果十八區每一個都係獨立國家，會發生咩事？

呢個po有更多ff

荃灣-離島老鼠樂園領土爭端

由於老鼠樂園早在大香港聯邦時期興建，區域之間領土主權尚未分割，故樂園選址未有考慮區域劃分，而落成於荃灣、離島兩大區之間。

現時鐵路站及樂園美國小鎮大街以北一帶屬荃灣國，而美國小鎮大街以南和度假區一帶屬離島國。

自兩國並立，樂園之控制權尚未劃定，故樂園收益筆數都好撚亂。門票就荃灣賺，酒店就離島收；入場入口就係荃灣政府管，但係要玩就要過離島，紀念品有時仲要打關稅，兩國海關不時突然出現收片，睇兩邊關係同心情而定。

因此老鼠樂園遊客數量大跌，啲人去曬位於南方民主主義共和國嘅海馬公園玩。

由於大荃國協成立，呢爭議都終告一段落，兩國同意一切收益同支出五五分，該哋所有產品免稅。

笑撚死，btw 好post

可惜老鼠樂園落後海馬公園太多，兩國年年蝕錢，兩國依家討論緊拆咗佢，共同發展一個新市鎮。

高質癡線po留名

如果[ff]如果十八區每一個都係獨立國家，會發生咩事？

呢個更癲

沈旭暉share咗

沙田個國王係咪叫沙皮閪王？

講大北帝國點可以唔講上水屠牛牛房

香港十八國當中，其西北部及東北部地勢平坦，氣候溫和，故畜牧業大盛，當中又以牛牛為大宗。然而，各國利用對牛牛資源的情況卻不一。西北各國由於戰事頻繁，因此將牛牛納作軍事用途，元朗酋長國更以其犄兵(牛騎兵)稱霸大西北平原。
另一方面，屯門社會主義共和國於其三面紅旗政策下，將部分牛牛資源投入經濟發展，於散石灣建有輕鐵車廠，營運大西北輕鐵系統，是為大躍進。屯共視其輕鐵技術為戰略機密，對外宣稱系統由電力推動，惟情報判斷該系統實為牼鐵（牛拉輕鐵），由牛牛於路軌下方拖行車廂運作，而「三面紅旗」一名正正暗示吸引牛牛前進的紅旗。
由於大西北兩勢力均將牛牛用作敏感用途，因此牛牛在大西北的存在乃一大機密，即使其居民亦不悉牛牛之存在，並視之為荒誕無稽的笑話。深水埗的鴨寮街科技情報站曾探測到屯門波羅山地底有不尋常活動，及後屯共解放軍封山，令觀察人士相信波羅山某岩洞為牛牛培植場。
至於領有粉嶺平原的大北帝國，則將牛牛視為主要食糧，屠宰後分銷各國，而上水市亦以牛肉料理聞名全港。大北帝國未有視牛牛為機密，其屠房亦純粹設於上水市邊陲，居民不時於路邊望見貨車上的牛牛得知命運而不禁流淚的慘況。史書記載大北帝國曾以犄兵抵檔北戎入侵，惟訓練不彰，加上牛牛士氣低落，最終不敵機動力強的拖喼大軍，而牛騎兵亦自始被廢除。

牛牛好慘

你班沙田蝗成撚日黎大埔街市買哂d野
大埔幾時先閉關呀

又要打一埸

仲有北區蝗

大埔民國一直以黎實行雙首都制
以大埔中心為經濟首都
大埔墟為行政首都

近年全港樓價上升，
大埔鄉郊吸引左唔少黎自各國國民移民，
令本來人煙稀少嘅一眾大埔鄉村村民民不聊生，
令大埔墟物價暴漲
一眾大埔國民都希望昏庸無能嘅政府下台
大埔墟市民及一眾大埔鄉民甚至紛紛倡議脫離大埔民國獨立
史稱「大獨撚」

笑咗

域多利聯盟簡述

域多利聯盟，名稱源流自域多利道。1897年，在日不落帝國維多利亞女王治下，開拓騎士羅便臣有見下轄各區交通幹道不敷應用，於現時香港島各國間興修域多利大道(Victoria Road)，以便於管治「維多利亞城」（此亦為香港島統一時之舊稱）。至現時，大道仍為港島四國（中西聯合帝國、東漁國、灣仔大公國、南方民主主義共和國）保持政經緊密聯繫起了重要作用，具有重大象徵意義。故即然港島因「赤色花火事件」一分為四，四國仍能簽訂《域多利聯盟條約》，保持四國公民間的正常來往。

域多利聯盟之精神為「對內一致，對外和平」（拉丁語：「CONCORDIA DOMI，FORIS PAX」）。大體上，得益四國之民族成份不如他國複雜，以及天然的地域邊界，在紛亂戰局中，聯盟仍得以偏安保持團媧。這既由於，香港帝國大學(Hong Kong Imperial University，為日不落帝國治下時期最高學府)輸出之人才，大多獲域多利聯盟諸政府內部任用，這批精英間的人脈關係，加強了四國上層間之膠著力；

從過去到現代，有賴女王之榮光及開拓，域多利聯盟為十八國中，政經商發展較早之地域，其優勢一定程度上延續之今天。惟此優勢轉化為優越感，逝份國民視離島聯合為自國之後花園，國民多視獅子山脈以北為「化外之地」，特別對於屯元天國民抱有無知、輕視、恐懼混雜之心態；而當然，對於港島四國的優越感，諸國也是嗤之以鼻的。

域多利聯盟再形成團給內部同時，於外予人封閉、傲慢之感。長年和平亦令域多利聯盟軍備懈弛，皇后艦隊被解散。單憑港澳碼頭海軍之實力，一旦油尖旺共和國發生內亂，單憑港澳碼頭海軍之實力，能否封堵維多利海峽三條隧道，將戰線維持於沿岸一線，為域多利聯盟聯防之關鍵。若海岸線失岸，養尊處優聯盟之國民，是否能依托「天佑女王山脈」（現稱太平山脈）之山徑及要隘堅持抗戰，實屬未知之數。

屌你拉丁文都出埋

呢個post夠痴線 正

樓主大嶼山東北部同馬灣係屬荃灣嫁

唔好意思

痴線

石陰市同胞留名

勿相認

求國旗，小弟畫圖技巧奇差無比

癲撚左

今晚諗諗佢

喺中國做緊Intern
幫手諗香港列國志係我嘅娛樂

巴打加油

我上傳唔到

如果用呢個背景做小說題材實好正，再加埋時事政治背景

本土game of thrones

屯門國國民
希望牛牛鐵騎唔會係屯門公路塞車

Up唔到圖

留名等睇 立國宣言

有VPN好似都Up到嘅

十幾廿個國家 你想睇邊個？

我up唔到

電話App直接Up唔得咩？

Yes

葵青國旗

都係up唔到

香城列國志
等睇出小說同遊戲

南國萬歲

沙田國民留名

馬獨撚留名
周未日日r爆頭諗食咩

鳩整
元朗酋長國國旗 《六鄉旗》

中間代表元朗
六星代表屏山與厦村、十八鄉、八鄉、錦田、新田六大酋長

綠白黑三色代表元朗酋長國之重農思想
綠色代表農業 白色代表絲苗米 黑色代表烏頭

好劣

葵青共和國國旗

綠色比喻葵涌同青衣，同時代表和平，兩粒黃色星星係代表葵涌同青衣係平等嘅，藍色代表海洋丶藍巴勒海峽以及自由

Finally

還我荃灣王國飛地

荃灣王國
地處大陸中心，曾經是香港霸主，與沙田爭一日之長短，但從荃灣王二世登基，他殘暴成性，不斷壓榨葵青居民，引發內戰，戰敗後逃亡到大嶼山共和國。荃灣王三世登基後，承諾會促進民主發展，更減免賦稅傜役，國家經濟重振，有重新成為霸主的希望！

此外荃灣有兩塊海外屬地，分別為馬灣及大嶼山北部（欣澳，半個老鼠樂園），係荃灣殖民帝國嘅痕跡。

拍埋電影

大埔有不入流教大

高 LM

深水埗擁有極佳交通配套，東西線進軍大部份地方只需三個字，可發動閃電戰，而油尖旺國有北匪國鐵路漏洞，隨時出事

而且深水埗國擁有大香港地域內最多嘅高級學府，培育文化菁英，石硤尾州更設立文化匯萃嘅 JACAC, 及後中西國模坊先設立 PMQ

不要再説了……

城門河孕育了沙田文明，沙田人祖光聚局城門河兩岸，利申，沙田人

馬𩣑山，馬料水係軍事重鎮，一但失守，外國海軍就可以沿河進入沙田各大城市

沙田要密切監視大埔，因為大埔係地理形勢上夾住沙田，大埔又有制海權，沙田船隻出入經大埔海域

mos 盛產鋼鐵 (鐵礦場)

按照一戰後嘅政治局勢，大埔民國現為沙田王國所扶植之中立國，實際上可視作沙田對外之緩衝區，甚至勢力範圍嘅延伸。

大埔海（吐露港、大鵬灣）一帶暫時係由沙田皇家海軍同大埔海上自衛隊共同睇場。只要大埔唔解放集體自衛權，沙田都應該冇事嘅，好似係。

鳩Up

荃灣王國內基礎設施(戰後) 樓主再執啦，加油
教育及社區設施：
教育
荃灣王國原有一座大專學府，設於海濱市，後因唔知咩事而遷往屯門國。現時荃灣王國最高學府只有中學，國人如欲進修必須出國留學。荃灣王國內共設有13所中學，另向葵青國、沙田王國、深水埗共和國等國借用學位予荃灣國學子就讀。

醫療
荃灣王國現設有一所國立醫院及一所私立醫院，可提供國民基本醫療需要。

交通
高速公路
荃灣王國設有多條高速公路經過，分別為屯門公路、荃灣路、青山公路及通往葵青國青衣市的青衣北橋(可以陸路往返離島聯合國 - 邊境管制站設於收費廣場)，以及環繞新界各國的9號幹線。

隧道
設有連接沙田國的城門隧道，於荃灣王國境內設立過境巴士轉乘站，方便各國國民於轉乘站內轉乘往返荃灣王國國內 / 大天水圍民國 / 天水圍社會主義共和國 / 深水埗共和國 / 葵青國 / 屯門社會主義共和國 / 大北帝國 / 大埔民國 / 沙田王國各市的巴士，過境費以每輛汽車計算，均一價5元(貨幣?)

鐵路
荃灣線終點站設於荃灣王國綠陽市內，而西鐵線於荃灣王國設立荃灣西站座落於荃灣新填海區，鄰近海濱市，方便國民出境至香港島及屯門社會主義共和國 / 元朗酋長國 / 大天水圍民國 / 天水圍社會主義共和國。
巴士
荃灣王國設有多條巴士線往返大北帝國 / 大埔民國 / 沙田王國 / 西貢將軍澳聯邦 / 觀塘：觀塘共和國 / 九龍城帝國 / 黃大仙佛道儒國 / 油尖旺聯邦共和國 / 深水埗共和國 / 葵青國 / 屯門社會主義共和國 / 元朗酋長國 / 大天水圍民國 / 天水圍社會主義共和國 / 離島聯合國 / 中西國 / 灣仔大公國及荃灣王國內國市

法院 / 審判設施
區內設有一所聯邦裁判法院，供審訊囚犯用，唯即將關閉並遷內西九聯邦裁判法院

房屋
以私人屋苑及私人單幢樓為主。
7條由房署或房協興建及管理的國營房屋，福來鎮及滿樂鎮為較早期的國營房屋
大帽山附近有多所原住民村及寮屋區

工業
國內設有工業區兩國，於首都西緣及北緣，曾以食品廠、藥廠、製衣廠等工業為主，唯大部分已遷往支那國，另設有跨國傳媒企業有線電視進駐。

文化：
公園
國內設有兩所國家公園，分別為荃灣國立公園及德華公園。另於各市設立多所小型公園，供國內長者及兒童休憩。

商場
國內設有多所大型商場，吸引各國國民慕名而來，而商場內設立戲院，由百X匯及家和營運。

表演場地
國內設有一所國立大會堂，供各團體申請展覽及表演之用。

政制方面，
荃灣王國於較早前由君主制改為君主立憲制，成立議會。議會設有20席，當中18席由各市成年市民1人1票選出。另設有兩席由聯邦政府委任議席。

國界方面
北面嘉龍村附近土地為界，接讓屯門社會主義共和國，
南面以德士古道為界，接讓葵青共和國
另設兩個飛地，分別為馬灣市及老鼠公園

一鍵留名

咁青衣國死得，得一班廢老

有ive總校 為政治及教育 核心
但ive生=廢
總校生=廢中廢

如果[ff]如果十八區每一個都係獨立國家，會發生咩事？

新文會在原po up
此po只發整合文

補番張好圖

天水圍民國國旗

國旗由紫色丶白色丶橙色三色組成。橙色喻意朝氣勃勃丶有活力的新國家。白色代表真理和公義。紫色係高貴典雅嘅喻義，亦代表天水圍人民嘅尊嚴。

天水圍社會主義共和國

國旗由天水圍旗組成，再加上蘇聯旗在左上角，象徵本國奉行社會主義。

深國有咩高等學府？

求荃灣王國國旗

利申 王國子民

英華？

荃灣國有冇咩特別有象徵意義嘅特別事物
我放工可以整整

天空之城？（天橋）
大帽山？

亂鳩作將軍澳

西貢將軍澳聯邦

作為18國東南邊的一個小國，國內人民陪養成一種美德：忍耐。面積雖小，但人口足以佔領半個觀塘國。聯邦有見及此，決定命人把西貢以南的海面擴建，並命名爲將軍澳。將軍澳以康盛市/翠林市/寶林市/景林市/坑口市/尚德市/清水灣半島/康城市和調景嶺市作為經濟，民生等發展城市。當中以坑口市發展最爲蓬勃，於是聯邦下令遷都，坑口市正式改名爲坑口城，而原本的首都西貢城，亦變成坑口城外的另一個大城。

罪惡之城
後來尚德市/寶林市/景林市的經濟亦追上坑口城，但由於人口問題依然存在，民眾中出現了一些自立團體開始互鬥，企圖爭取鄰市的財產，房屋等等，最後演變成流血沖突，由軍隊武力鎮壓收場。後人亦稱為將軍澳三國誌。殘軍最後集結尚德市。由於已無力反抗，不出三個月已經解散，解散後的人民終日無所事事，每日也在尚德的中央公園賭博，下棋。當然此等活動涉及市中洗黑錢傳聞，所以現在尚德市亦被稱為罪惡之城。

發展
將軍澳以東最盡頭的康城市，原本只是個堆填區，但因人口問題，導致被迫發展一個新市區，考慮到地區污煙瘴氣，環境惡臭。國王以建立首都的原材料，打做康城市爲一座華麗之城，又如東漁國的太古城。可惜此舉無法引起國內富商爭奪，加上工程以迅雷不及掩耳之勢完成，完工後一年出現下陷情況，令樓價無人問津。後來因附近發展電視台，一台獨大，旗下藝人紛紛購入市內的單位，才令城市得以發展。

軍事潛力
聯邦初期戰地西貢主力發展林兵，西貢一草一木階兵，林兵可利用地型之勢進行伏擊。林兵大軍亦研究出隱藏氣息的獨門技巧，在西貢中戰無不勝。後來將軍澳因無樹蔭，部分精湛林兵轉為步兵。總大將哪吒同時開發出新的兵種：鐵騎。此兵種以單車和電單車爲主 ，駕者手持鍋釘鐵鏈，在發動攻勢之時點燒武器直奔敵方軍陣，令各國聞風喪膽。位於坑口城和尚德市之間，設立了大型軍事訓練場，當中的室內鐵騎館亦非常宏偉，一旦館內發生意外起火，旁邊的大水池會馬上啓動，變成救火系統，儲水量等如三日三夜的雨量，可見科技發展亦領先群雄。

侵略
雖則將軍澳是填海地區，但翠林市和康盛市原本是個小山丘，發展初期為亦以二城爲依歸，中後期變成軍事重地，只因翠林和康盛的後山連接觀塘國的寶達和秀茂平，兵臨城下只需兩個小時，但慶幸的是主要道路都以樹林為主，作為林兵的表表者當然毫不爲懼。翠林市旁建立了一條地道，此道可直達觀塘國，左可攻藍田，右可攻寶達。不善山路的鐵騎可從此處進軍，由訓練場出發直路上翠林地道。調景嶺市也有一條秘密山路可直達油塘和藍田，只是山路爲天險之地，只有軍中的精英才能安然無恙地通過，話雖如此，油塘加上藍田聯合抵擋，也只是風中殘燭。

計劃
現時人口不斷增加，聯邦只好計劃向觀塘國出兵，由三路進攻，先由翠林和康盛的部隊作誘餌，假意攻打寶達秀茂平，鐵騎與藍田軍正面交戰，想必油塘部隊也會參陣，精英部隊偷襲油塘，到時候藍田腹背受敵，攻下只是時間問題。兩軍會師藍田，直取觀塘國首都apm ，首都一旦攻破，其他小城自然不戰而降。

外交
早在發展康城市時，聯邦早已和東漁國結盟，互相分享技術。同時和馬鞍山，大埔，沙田三國達成和平協議，四國共享西貢一切，所以攻打觀塘無後顧之憂。

元朗酋長國深度行

元朗酋長國擁有眾多部落，一些部落傳統對於大多數生活在現代世界的人來說都是一個謎。
許多人認為元朗酋長國封閉落後，實際上隨著交通改善所帶來的便利，此國早已受到新文化衝擊，今次報道有幸受到酋長Lau Wong-baruurta邀請，帶我們攝製隊參觀神秘國度

*在攝製開始前元朗居民為我們表演傳統舞蹈

酋長Lau Wong-baruurta帶我們經過元朗軍營，酋長說：「以往戰爭我們都用石頭，木棍。見識過屯門國高科技先進兵器後，以家我地積極研究新形兵器。」

*圖中為元朗國精銳士兵，可以看見他們手上元朗國研發的新形兵器

酋長Lau Wong-baruurta說：「我們部落的人都十分喜歡外國的科技產品。特別係個電話。」向周圍看去，隨處可以看見外國文化的象徵。

*正把科技產品運回家的元朗居民

*學習使用電話的元朗居民

不過除了購買外國產品外，酋長Lau Wong-baruurta說元朗國還推動科研，務求研發出自己國家的產品。

*元朗國自己研發的汔車

*國內發電站及輸電設施

酋長Lau Wong-baruurta還肩負著管理糧倉的職責，通過徵稅的形式將糧食收集。

屌，好撚好笑

酋長Lau Wong-baruurta說：「元朗國近年發展旅遊業，及後會推出更多新活動吸引遊客。」

*動物洗車服務

*元朗旅遊區cosplay表演

*友善居民拿出電話讓我們拍攝

*初次見到攝影機被閃光燈嚇到的居民

《邊個國家你覺得最危險 呢世都唔會想去》
1. 元朗酋長國
2. 屯門社會主義共和國
3. 天水圍社會主義共和國
4. 大天水圍民國
5. 大北帝國
6. 深水埗共和國

啲囡囡最愛油尖旺同灣仔

元朗酋長國正極力發展色情旅遊，希望可以吸引各國旅客到訪，同時滿足國內日漸老化嘅男性人口。日前酋長們一致表決要振興旅遊業，劃定同樂街一帶為合法紅燈區，並計劃活化炮仗街戲院，改建成為真人騷表演場地。酋長期望能夠發展該區成為大香港地區嘅阿姆斯特丹，同油尖旺分庭抗禮。

住元朗

含吹奶啜唔撻Q

包你晚晚出六Q

其實SHITTY係屬於深水埗國, 用達之路分界

覺唔覺香港18區區旗應該更新下??
作者：Inside鳩

中西區

灣仔區

東區

南區

油尖旺區

深水埗區

九龍城區

黃大仙區

觀塘區

覺唔覺香港18區區旗應該更新下??
作者：Inside鳩

葵青區

荃灣區

元朗區

北區

大埔區

沙田區

西貢區

離島區

*作者冇整屯門

葵青嗰個係乜料？

吊機囉.....中間貨櫃黎

利申: 葵芳撚

Oic

葵青國成日借d倚想係中部水域建人口島，引起各國不滿

高汁post

今晚有新文

元朗國果邊有幾多時差

支持青衣獨立/ 脫葵入荃
利申：下年大選投青衣民族黨

青獨必須死

歷史遺留落嚟嘅問題
青衣古名春花落，由 春花落 洲仔 牙鷹洲三個島嶼形成。
自古以來青衣已係荃灣既一部分
大部份既國土比荃灣包圍，
青衣嘅市中心同荃灣嘅市中心距離近個同葵芳嘅市中心
之後18國獨立成國嘅時候比人強迫分裂左比葵芳

青衣依家已經好似蘇格蘭咁嘅自己嘅議會法律，同政府體制。加上由於島內有多個大型高等城市（ 灝景灣，盈翠半島，藍澄灣......）同有自己既大型基建，其島民已經可以做到唔需要依靠葵芳自給自足嘅地步。 另外經濟發展同GDP都進步過葵芳好多同文化差異等種種因素
所以獨立或者脫離葵芳係勢在必行

然而青衣南較低收入城市，如長青丶長康等市，葵芳市中心較近，居民生活亦比較接近葵芳市區，可能會造成類似北愛嘅狀況。

認同,咁嚴重起嚟可能就會好似塞浦路斯咁,分裂左兩邊,北部入荃灣,南部入葵芳。
分裂之後青衣北重可以保住船塢同油庫，繼續保持盛世。
但都可青衣獨立成國,以收關稅同各優質產業增加庫房收入補貼比比較貧窮既南部,以穏定既經濟同各民生政策保持內部穏定。雖然文化有異,但大家都會認同自己係青衣人既身份,只係有時會標示自己係青衣北/南人。

荃灣王國簡史。一

相傳自十八條飛龍傳說後，咁就有兩條龍向新界西飛去，飛到中途就訓低咗，形成藍巴勒海峽，分隔咗葵涌荃灣同青衣。沿著海峽兩岸，係人類的聚居地。

荃灣又名淺灣，皆因佢嘅海床較淺，大船經過容易觸礁擱淺，加上海盜猖獗，令好多商人都捨近求遠，唔行藍巴勒海峽，改由青衣西岸海域去前往油尖旺丶深水埗以及香港島。

荃灣海盜深深打撃九龍丶港島列國同新界各國嘅貿易，於是各國聯合派兵，攻伐荃灣海盜政權。然而荃灣依然係由各個小部落組成，唔能夠團結抗敵，各部落群龍無首，唔知道點去招架。每個國家都有一個英雄，荃灣王國嘅英雄終於可以登場。佢就荃灣王一世，人稱荃灣大帝。

佢本來係荃灣其中一個小部落酋長嘅養子，佢自細就非常大膽，試過帶著三丁友就去搶劫，仲要係搶中西聯合帝國嘅皇家貨船。要知道中西聯合帝國喺當時係世界霸主，連班惡名遠播嘅荃灣海盜都唔咁攪佢。

當時各部落展開會盟，地點喺福來市，史稱福來會盟。當時各部都想推薦一個人出嚟做大佬，大家拗咗十幾日，呢個死𡃁仔竟然出嚟話，我要做大佬！嗰陣時有人屌鳩佢冇咁大個頭唔好笠咁大頂帽，有人笑鳩佢。佢跟手除咗件上衣，指著個子彈窿，大家都嘩咗聲。原來火繩槍喺嗰時係hi tech 嘢，只有中西國軍隊先會佩備，大家都知佢有幾勇，竟然打得中西國水師。

果然，喺佢領導下，荃灣成功抵擋聯軍入侵，更簽定協議，承認荃灣王國嘅地位。而荃灣王一世亦統一各部，成為真正嘅荃灣王!

荃灣王國建立之後，青衣班生番海盜唔服荃灣王一世，又立青衣王國。荃灣王一世初都仲由得佢，皆因荃灣內部未安定。當荃灣王一世連境內最後一個部落都打埋後，就密謀打埋青衣島，以求完全控制藍巴勒海峽。

等我講下青衣係咩料先！青衣係香港第五大島，地理位置極佳，可以控制進入維港嘅通航權。青衣國嘅海盜大多都係來自於荃灣國，繼承荃灣海盜嘅勇武丶尊崇海洋嘅風氣。

當時聯軍攻打荃灣國時，拉攏左青衣國做自己嘅隊友。但係當荃灣國打贏左聯軍，青衣班貴族嚇到鳩都縮埋。諗住荃灣國會打入嚟，點知荃灣王要統一內部已經搞到一鑊粥，所以就同青衣國講你哋可以繼續獨立。

當時荃灣王已經放棄咗海盜嘅模式，改為係用收過境方法去賺錢。但係青衣班海盜頻繁騷擾商船，冇人敢用藍巴勒港，導致荃灣稅收大不如前。

荃灣王忍無可忍，決定出征青衣國。佢假借要幫青衣國起橋，一路起橋就一路將大軍慢慢送到去青衣國。青衣班貴族又信啦荃灣王咁好心幫你起橋，當青衣橋起好時，荃灣軍已經全面入侵，無奈之下青衣王唯有同佢講和。

荃灣王同青衣班人講，如果你哋臣服於本王，我會賜予你哋自治，青衣大公會由喺青衣出世，血統高貴，心靈純潔嘅人擔任。青衣班貴族非常開心，點知荃灣王將佢啱啱喺青衣出世嘅仔帶出嚟，話佢血統高貴，係荃灣王之子，又話佢喺青衣出世，又話佢係嬰兒，心靈十分純潔，宣布册封佢為青衣大公。至此，每一任嘅荃灣王儲都會同時被冊封為青衣大公。

荃灣王國簡史。二

荃灣王國嘅歷史同大海係分唔開，即使唔做海盜都一樣。荃灣王一世任內做咗好多嘢，其中最重要嘅一樣，係創造海上霸權，雄霸香港西部海域，躋身世界大國嘅行列。

荃灣佬行船叻，點叻？佢哋嘅船用木制成，船身窄長，呈流水線，船嘅中間有一支桅桿同帆，船隻輕巧靈活，可以載三十人，船頭有尖刺，由於船身矮，可以輕鬆刺破大船船底，喺香港地只有沙田嘅龍舟同南方國嘅帆船可以匹敵。

荃灣王喺得到青衣後，野心又在擴張，於是向未知嘅南方海域進發。

第一個登陸嘅島係馬灣，馬灣人信奉方舟教，相信方舟係人唯一嘅救贖，必須要尊敬佢，以避開末日嘅洪水，得到靈魂嘅絕對自由，形體得到釋放。荃灣國軍隊登陸馬灣後，發現馬灣接近未開化，全島最醒目就係隻一比一方舟。荃灣佬為殖民馬灣，建立咗珀麗灣城，大幅度開發馬灣，引入科學思想，令馬灣人放棄方舟教，今日隻方舟變咗做旅遊景點。（筆者註：住喺馬灣嘅巴打，唔好屌我）

在向南行駛，發咗一個大島，冇錯，佢就係大嶼山！大嶼山係香港第一大島，保存大量自然生態，保存漁村風情，當時大嶼山仲係一片荒蕪，當時荃灣王決定建造殖民城市東涌同愉景灣，為王國開拓彊土。後來更喺坪洲登陸，喺喜靈洲建立戒毒中心，整治國內吸毒問題。

可惜再強大嘅人，都有死去嘅一日。荃灣王一世一生人喺南征北討，建立丶管治佢嘅王國中死去，終年五十八歲。

荃灣王二世登基後，咁啱世界第一次大戰爆發，呢個係新王登基後最大嘅考驗。

當時佢死鬼老豆同沙田王丶元朗酋長喺石崗簽署咗聯盟聲明，三國正式成為盟友。當大埔帝國入侵元朗酋長國同沙田時，荃灣係最安全嘅地方，大量難民從大㰖隧道同城門隧道湧入荃灣。

荃灣係聯盟嘅一份子，佢有責任去照顧班難民同向兩國派援兵。一時之間國內開支大增，二世惟有大幅加税，加長傜役。

而荃灣軍第一次正式交戰，係為咗解除元朗腹背受敵嘅危機，而揮師進攻屯門王國。一路上軍隊風餐露宿，由深井出師，到達大㰖涌東岸，喺嗰度駐紮。同時水軍亦一齊出發，實行水陸並進。兩軍對峙於大欖涌兩岸，唔敢輕舉妄動，但到咗第二朝，荃灣軍冇曬影，此時屯門軍先知中計。

原來同日深夜，喺山上有一批軍隊循麥理浩徑到達屯門嘅置樂市，並取得控制權。消息傳到荃灣軍後，荃灣軍馬上上船，循水路進入屯門三聖市並控制之。屯門大軍得知情況後，立馬班師回朝，但佢哋又點打得過咁大批荃灣軍啊！但係荃灣軍水戰強大，但係陸軍水皮，即使有人數優勢，都死咗丶殘咗七成士兵先打得贏，畢竟屯門牛騎戰鬥力一絕。喺新界陸戰兵種中，最打得係元朗弓騎同大北武夫，其次係屯門鐵牛營丶大埔牛車，再其次係沙田輕騎同荃灣鐵甲武士，最渣係西貢牛騎士。荃灣冇牛冇馬，惟有靠人數優勢去打贏屯門。

而屯共亦趁機奪權，成立屯門社會主義共和國，退出一切戰爭，將屯門國王絞死喺屯市。荃灣軍任務總算完成。

荃灣王國簡史。三

喺觀塘屯門都宣布退出戰爭嘅時候， 大埔帝國大勢已去。於是乎大埔帝國嘅軍隊諗到一招奇謀，叫做「新漢尼拔行動」，顧名思義，就係效法迦太基嘅漢尼拔，深入敵國，反敗為勝。

翌日，大埔帝國軍事委會從大北地區選拔咗二千個壯丁，佢哋穿上穿輕便嘅裝甲，手持盾牌丶長矛丶長弓同箭支，就從大埔滘出發，攀山涉水，披荊斬棘，終於到達城門水塘。

佢哋日間扮成難民，夜晚通宵趕路，避免惹人注視。當時就連荃灣橋兵都發現唔到佢地嘅行蹤，當佢哋到達城門水塘時，佢哋著好裝甲，就將城門水塘管制站佔領咗，仲發佈假消息，話沙田軍急需支援，希望荃灣出兵協助，就咁樣，荃灣軍就中咗調虎離山之計喇。

班大埔兵趁你病，攞你命，一嘢衝落山，將梨木樹城攻下，再燒埋成座城。荃灣知道中計，立即班師回朝，全力守著荃灣市。而班大埔佬實行打到邊，燒到邊，兩日就反轉咗成個葵涌。

當荃灣軍疲於奔命，喺到同班大埔佬玩捉依因時，大埔帝國派出四萬精兵，亦係大埔帝國最後嘅精兵。而荃灣透過橋兵團嘅通風報信，佢一早屯咗六萬精兵，諗著同佢哋死過。

當日係七月二十三號，下午三點左右，兩軍喺葵涌相遇。荃灣軍將大營設喺葵涌貨櫃碼頭，而大埔軍嘅司令部設咗喺新葵興廣場。兩軍喺葵芳相遇丶交戰。由大埔軍早到，一早佔據咗兩邊嘅大廈，當荃灣軍進入戰場時，兩邊埋伏嘅軍隊向荃灣軍射箭丶開火。

當荃灣軍向後退時，大埔放出牛車隊，牛車有如坦克一般，橫衝直撞，踩死咗大量軍人。兩個鐘後，荃灣國已經失去葵涌嘅控制權，荃灣國帶著四千殘兵，從葵涌撤回荃灣。

果一晚，大埔皇帝允許軍人放肆地享樂，佢哋喺葵芳開P，唱歌丶跳舞丶飲酒，更甚嘅係，佢哋瘋狂屠殺葵涌平民，掠奪民財，更姦淫年輕嘅婦女，呢一夜，係葵涌最黑暗嘅一夜，史稱葵涌大屠殺，有十一萬平民無辜喪生。

葵涌大屠殺慘絕人寰，國際社會紛紛遣責大埔帝國嘅行為。雖然大埔得到咗葵涌，終歸係強弩之末，三國聯盟嘅軍隊，終於攻入大埔，大戰結束。

大戰結束之後，各國發起咗粉嶺大審判，將三國協同嘅皇帝丶軍隊首領處死，而唯一幸免嘅係上水親王，皆因佢主動投降，又帶兵反攻入大埔，呢條友後來更創立大北帝國添。

之後各國喺灣仔舉行和會，推舉咗喺戰爭時嘅主力，對抗大埔三國聯盟同駐兵觀塘嘅東漁國，再加上世界霸權：中西國，成為咗聯合國安理會常任理事國。會上各國同意將各殖民地逐步減少，一堆新國家出現，包括離島聯合國丶西貢將軍澳聯邦王國等國成立。而各大埔帝國丶觀塘王國嘅土地將由五個常任理事國瓜分。

後來東漁國扶植咗觀塘共和國，沙田扶植咗大埔民國。一戰終於吿一段落。

一戰過後，荃灣王除咗葵涌以外，大多地區都冇受到攻擊，比起沙田同元朗，國力損耗較少，所以好快就復甦，重新成為新界霸主。

但係荃灣呢個霸主有內同外嘅問題，內有葵青叛軍謀求獨立，外有沙田呢個新興國家步步進逼。以上問題下章將會加以說明 。

荃灣王國簡史。四

一波未平 ，一波又起。嗰頭先發生工運，呢頭葵涌獨立主義者已經向荃灣宣戰。荃灣內亂不停，葵涌各市都有暴動，一時間滿城風雨，荃灣王二世宣布戒嚴同宵禁，國內人心惶惶。

青衣叛軍喺被鎮壓係，餘黨被捕，囚禁喺長宏市。葵涌軍得知此事後，向聯合國求助，聯合國基於人道主義嘅原則，決定提供物資援助，並設立停火中立區，兩軍暫時停火。

荃灣王二世被逼停火，引發樞密院各長老嘅不滿，決定逼宮。無奈之下，荃灣王二世決定將王位繼承俾大仔王三世，實權由樞密院把持，荃灣王二世逃亡至大嶼山北（荃灣海外屬地）。

樞密院啲廢老咩都唔清楚，決定打柴葵青叛軍先算，點知激嬲咗深水埗同沙田，兩國唔想見到荃葵青再次合一，決定出兵荃灣，兵臨城下，班廢老決定投降。

沙田丶荃灣丶葵涌丶青衣同深水㻉五國代表喺葵盛舉行和會。與會國同意承認葵涌及青衣聯邦國係合法獨立嘅主權國。荃灣國提出大荃國協嘅概念，將荃灣同葵青保持緊密聯繫，各國表示不反對，葵青表示會舉行公投，最後以60.9%支持票通過加入大荃國協嘅決定，成為創始國之一。荃灣王三世喺西貢男子大學讀書，被灌輸自由丶民主等思想，決定推行君主立憲制，令荃灣成為民主國家。

任何歷史紀錄都有盡頭，自葵青獨立，大荃國協成立，荃灣王三世立憲，標記咗荃灣正式進入近代時期。

大荃國協成立後，荃灣王國繼續佢嘅影響力，國協內可以免簽證入境丶通用荃鎊丶免工作簽證待遇丶聯合軍團等參協國優惠，而且穩定咗荃灣王國嘅勢力，令佢喺國際外交上舉足輕重，可以同沙田丶九港各國抗衡。

但係每一個國家，喺唔同時代，會面對唔同問題。荃灣王國失去咗葵青之地，人口大幅減少，稅收不足，而且失去咗貨櫃碼頭嘅控制權，貿易逆差出現，工資升幅太低，經濟發展停滯，荃灣人對政府不滿，更有重奪葵青嘅意見，令兩國關係再次緊張。

而鄰近國家競爭激烈，沙田王國大力推動工業發展，又將產品傾銷到荃葵青地區，同本地小商鋪丶小工廠搶生意，嚴重損害荃灣經濟。而近年荃灣樓價被外資（支那）炒熱，而本地青年工資低，難以上車，結果成為「低欲望城市」，經濟增長放緩。

軍事上面，荃灣毗鄰屯共，做成安全問題，令國民不安。荃灣王國一直以緩靖措施對待屯共，避免挑起戰爭，但屯共卻咄咄逼人，繼續進行核試。喺香港，只有沙田丶荃灣丶九龍城丶中西國同東漁國擁有核武，屯門核問題一旦爆發，fallout隨時降臨。

荃灣王國今後有更多挑戰同機遇（好土共feel )，荃灣王國嘅歷史將會延續下去。

荃灣王國簡史。完

荃灣王國。外傳。與南國海上爭霸

話說喺荃灣王一世決定擴張海權，同南方民主主義人民共和國發生利益衝突，自始開啟咗兩國關係緊張嘅形勢。

荃灣王喺殖民馬灣之後，一直覬覦大嶼山嘅土地。喺第二年，荃灣王派咗三千個探險家，遠航到大嶼山之上。而同時間，南國已經殖民咗蒲台島丶南丫島，當然希望得寸進尺，將大嶼山收入囊中。

當時荃灣軍喺征服咗大嶼山之後，就發展咗東涌同愉景灣兩個衛星市鎮。荃灣王喺發展市鎮嘅同時，亦都不斷地探索大嶼山，終於畀佢哋發現咗佔領咗梅窩嘅南國軍。

兩軍相遇之後，兩國君主就界定大嶼山領土主權誰屬爭議不休，更一度進入戰爭狀態。南軍當時派兵到石門甲，希望奪得東涌，將荃灣人逐出大嶼山。荃灣王覺得被挑釁，於是派出重兵，進駐東涌。

兩國嘅戰爭持續咗大半年，最終雙方都認為戰事比原先估計嘅長，決定重啟和談。最後東涌丶大嶼山北（大蠔灣丶小蠔灣丶深屈丶赤鱲角同埋欣澳）及大澳鎮歸於荃灣，而愉景灣丶梅窩丶昂坪以及剩餘嘅大嶼山歸於南國。但雙方海域爭議不斷，有坪洲主權爭議丶長洲主權爭議同埋喜靈洲主權爭議嘅問題存在。而呢個局面直至離島聯合國成立都延續緊。

荃灣史finished

有冇其他國可以寫？

唔洗講野 正皮

Thanks

南國 最強 最屈機

有最強海軍 又可以捕魚 自給自足

易守難攻 佈防一流

南國人民 愛好和平 發展一流

有埋鐵路 真係不得了

深水埗同葵青係美孚周邊既領土爭議

我發覺幾乎個個國家都有人話係易守難攻

九龍果啲國家一馬平川，葵青/沙田/西貢只要跨過山脈就一嘢打曬成個九龍半島

新界牛屎仔會唔會唔識打城市戰
利申：牛屎仔

唔知呢

南國 一建立 航空母艦戰鬥群 根本 其他十七國 都無力還手

又可以建立 海軍陸戰隊 海陸空根本玩撚晒

陸戰隊 一登陸 再配合海軍 backup 一搶灘成功
後勤上晒岸 已經收晒你地皮

南方民主主義人民共和國

冇核彈

海軍要同離島鬥過先知
陸軍步兵不及大北帝國水貨物流兵丶西貢林軍丶大西北牛騎
間諜戰不及荃灣橋兵

南區仔唔好郁啲就打飛機

可以玩XXX國心目中嘅香港地圖

拋磚引玉之作

離島 人口太小啦 兵源唔充足 財力亦係問題

南國人 陸戰可能輸蝕 但唔會某某然 同佢地打陸戰

至於間諜戰就真係可能會輸

葵青丶荃灣Backup離島，東部有東漁，其實南國兩面受敵

只可以聯東打離島

不過南國擁有全世界最大型嘅赤柱監獄城喎
會唔會喺入面抽啲精神病兵出嚟㗎

玩完鳥

除非南區國 願意採取 法國當年做法

建立南國傭兵團 將赤柱監犯 變為 士兵

咁樣陸軍 軍力有可能提高 但最怕係犯人不受控制

有海軍 陸空戰力 不成問題 但要去到陣地戰 真係要靠陸軍 假若 南國 能同港島其他國結盟 可以利用 空檔 建造最強艦隊 但南區人 戰鬥力好雞....

南丫島爭議

喺一戰結束後，南方各島民族主義高漲，唔希望再成為強權下嘅犧牲品。當時大嶼山分屬南方民主主義人民共和國同荃灣王國，坪洲丶長洲及喜靈洲屬於荃灣王國，南丫島及蒲台島屬於南方民主主義人民共和國。

離島聯合國成立時，選擇獲得大荃國協成員國嘅身份，卻不願獲得域盟成員國身份，只以觀察成員國身份加入，此舉令荃灣勢力進入南丫島及蒲台島等地，令南方民主主義人民共和國不滿。

南方民主主義人民共和國扶植咗南丫島自由軍丶長洲聖靈軍丶梅窩自治運動及大澳獨立黨等組織，希望將荃灣王國嘅勢力限於坪洲及東涌等地。荃灣王國對此十分不滿，喺南國扶持咗赤柱民族軍丶石澳自由軍及鴨脷洲自治組織，以作回應。

兩國由於國際條約關係，唔可以明爭，只能暗鬥，離島成為強權磨心。

你好呀樓主，我係Hong Kong Saga計劃發起人Achiba，Hong Hong Saga係一個香港十八區擬人化計劃，已經畫左十八位角色，目前正準備緊做手機遊戲。
Hong Kong Saga:
見到樓主以及其他網友整理左唔少有趣idea，我都好欣賞，而且覺得呢d idea 只有文字太可惜，應該發揚開去
唔知樓主(以及其他網友)有冇興趣加入團隊寫劇本?
當然，未問準其他人既idea係唔會用黎做遊戲，如果有興趣，或者批准我地將用卡遊戲內，可以同我聯絡: achiba@live.com
感謝感謝!!

我唔知其他巴打點諗，我就冇乜所謂

Btw多謝抬舉

上咗01

中共01就算吧啦

高汁lm

其實點會有咁多市，西貢又唔係好L多人

本身分為西貢城、坑口城、景嶺國民黨難民自治邦
初期聯邦定都於西貢城
但係後來坑口城發展迅速
聯邦遷都到坑口城
填海擴充用地之後，將軍澳既人口急速上升，加上係支那國的壓力下拆左景嶺國民黨難民自治邦，各地既政治勢力希望重新分配資源，聯邦係地方派系諸侯的威脅下，將聯邦分為西貢市、坑口市、寶琳市、將軍市、景嶺市。
各地諸侯派系係新分區下有更多既位置可以選，而各市市長既權力亦慢慢坐大。過左幾年之後，聯邦慢慢感受到地方既勢力範圍改變，加上有D鄉下地方根本唔可以用「市」黎形容，所以聯邦加入「鄉」「鎮」呢兩個分區單位黎區別。今次既改變將地方𠝹到一忽忽，從此聯邦中既地方勢力就削弱左唔少。
原「西貢市」：分為「西貢鎮」、「北潭鄉」
原「坑口市」：分為「坑口鎮」、「清水鄉」
原「寶琳市」：分為「寶琳市」、「康景鄉」
原「將軍市」：分為「將軍市」、「康城鎮」
原「景嶺市」：變為「景嶺鎮」

葵青國嘅行政分區

葵青國下設兩個省，青衣及葵涌兩省，以及設有興芳直轄市。

在省以下為縣，縣以下為市/鎮

葵涌省下有五個縣，分別為新葵縣（葵涌邨）丶北葵縣（石籬丶石蔭丶安蔭丶大白田）丶葵盛縣丶大窩口縣及荔景山縣

青衣則有四個縣，分別為寮肚山縣（長宏丶長亨）丶青康縣（長青丶長康丶涌美）丶青衣墟縣（青衣邨丶青怡花園丶青衣碼頭丶偉景花園）及安發縣（長安丶長發丶灝景灣丶盈翠半島丶宏福花園）

而興芳路一帶及葵芳及葵興市區則為直轄市，由共和國政府直接管理

黃大仙兵善山戰

在獅子山以及慈雲山上設有要塞 以抗沙田國 故黃大仙兵常有山戰經驗

樓主早兩個禮拜去咗吉隆坡交流，終於翻到香港，有時間出文

我決定過幾日將所有嘢塞入一個drive
俾大家download 嚟用

笑死

維多利亞好正

留名等巴打寫個故出黎